[
  {
    "questionNum": 41001,
    "questionText": " തുഹ് ഫത്തുൽ മുജാഹിദ്ദീൻ എന്ന പേർഷ്യൻ ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " രാജാ റാം മോഹൻ റോയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41002,
    "questionText": " 1907 ൽ കോൺഗ്രസിന്റെ സൂററ്റ് സമ്മേളനത്തിന്റെ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41003,
    "questionText": " ബഹാദുർ ഷാ കക നെ നാടുകടത്തിയത് എങ്ങോട്ടായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " റങ്കൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 41004,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ 1905 ലെ ബനാറസ് സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41005,
    "questionText": " അവസാനത്തെ സിക്ക് ഗുരു?  ",
    "answerText": " ഗുരുഗോവിന്ദ് സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41006,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണം നടപ്പിലാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41007,
    "questionText": " 1857 ലെ കലാപത്തിൽ ഡൽഹിയിൽ ബഹാദുർ ഷാ കക നെ സഹായിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജനറൽ ഭക്ത്ഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41008,
    "questionText": " ടിബറ്റിലേക്ക് യങ് ഹസ്ബൻഡ് ദൗത്യം പോയത് ഏത് വൈസ്രോയിയുടെ കാലത്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കഴ്‌സൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41009,
    "questionText": " ചിറ്റഗോങ് ആയുധപ്പുര ആക്രമണത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " സൂര്യസെൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41010,
    "questionText": " 1923 ലെ കോൺഗ്രസിന്റെ കാക്കിനഡ സമ്മേളനത്തിൽ അയിത്തോച്ചാടന പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ടി.കെ.മാധവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41011,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു അരുവിപ്പുറം പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 41012,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ ഭരണം അവസാനിപ്പിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 41013,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്ലോ സിക്ക് യുദ്ധം അവസാനിച്ച ഉടമ്പടി?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ ഉടമ്പടി  "
  },
  {
    "questionNum": 41014,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂട രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ദണ്ഡിദുർഗൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41015,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പത്രങ്ങളുടെ വിമോചകൻ?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് മെറ്റ് കാഫ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41016,
    "questionText": " ഹണ്ടർ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മിഷൻ രൂപവത്ക്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 41017,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ സെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " മഹദേവ ദേശായി  "
  },
  {
    "questionNum": 41018,
    "questionText": " സാമുദായിക നിയോജകമണ്ഡലങ്ങളുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " മിന്റോ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41019,
    "questionText": " ബോംബെയെ ശക്തമായ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രദേശമാക്കി മാറ്റിയതാര്?  ",
    "answerText": " ജെറാൾഡ് ഓഞ്ചിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41020,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന് മഥുരയിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " ദേവി സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41021,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുമായി പൂന ഉടമ്പടി ഒപ്പിട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ. അംബേദ്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41022,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഹരിജൻ പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41023,
    "questionText": " അവസാനത്തെ ചാർട്ടർ നിയമം പാസാക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1853
  },
  {
    "questionNum": 41024,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് നിസ്സാമിന്റെ ഔദ്യോഗികഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഉർദു  "
  },
  {
    "questionNum": 41025,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ ഇരുട്ടറ ദുരന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ഹോൾവെൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41026,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ 1916 ലെ ലക്‌നൗ സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " എ.സി. മജുംദാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41027,
    "questionText": " പുരാതന നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബനാറസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41028,
    "questionText": " വെയിൽസ് രാജകുമാരന്റെ രണ്ടാം സന്ദർശനം എന്നായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 1889
  },
  {
    "questionNum": 41029,
    "questionText": " ഡെക്കാനിലെ തോഡർമാൾ?  ",
    "answerText": " മാലിക് അംബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41030,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത കോർപ്പറേഷൻ നിയമം പാസ്സാക്കിയ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " കഴ്‌സൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41031,
    "questionText": " 1857 ലെ കലാപത്തെ ദേശീകകലാപം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ച ഒരേയൊരു യൂറോപ്യൻ?  ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ഡിസ്രേലി  "
  },
  {
    "questionNum": 41032,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ ജൈനമതസമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 41033,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം കൺകറന്റ് ലിസ്റ്റിലായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 41034,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിലെ ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻസ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " സുരേന്ദേരനാഥ ബാനർജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41035,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവ് റോജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41036,
    "questionText": " ഗംഗാ കനാലിന്റെ പണി പൂർത്തിയാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി  "
  },
  {
    "questionNum": 41037,
    "questionText": " യുഗദീഷ്പുരിൽ 1857 ലെ കലാപത്തിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തയാൾ?  ",
    "answerText": " കൻവർസിങ്‌.  "
  },
  {
    "questionNum": 41038,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭാ മന്ദിരത്തിനു തൊട്ടുമുൻപിൽ ആരുടെയൊക്കെ പ്രതിമകളാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " മഹാത്മജി, നെഹ്രു,അംബേദ്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41039,
    "questionText": " നിയമസഭ മന്ദിരത്തിന്റെ പൂമുഖത്ത് ആരുടെ പ്രതിമയാണ്?  ",
    "answerText": " കെ.ആർ. നാരായണന്റെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41040,
    "questionText": " സെക്രട്ടേറിയറ്റിനു മുന്നിൽ സ്റ്റാറ്റിയൂ ജംഗ്ഷനിൽ സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന പ്രതിമ?  ",
    "answerText": " ദിവാൻ ടി. മാധവറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 41041,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സർവകലാശാലയിലെ പ്രൊഫസറായ കെ.എസ്. മണിലാലിന് നെതർലൻഡ് സർക്കാരിന്റെ ​ ​o​f​ ​t​h​e​ ​o​r​d​e​r​ ​o​f​ ​o​r​d​e​r​ ​-​ ​n​a​s​s​a​u​ ​a​w​a​r​d​ ​പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചതെന്തിന്?  ",
    "answerText": " 12 വാല്യങ്ങളുള്ള ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസ് ലാറ്റിനിൽ നിന്ന് ഇംഗ്ലീഷിലേക്ക് 35 വർഷത്തെ പരിശ്രമം കൊണ്ട് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയതിന്  "
  },
  {
    "questionNum": 41042,
    "questionText": " തന്റെ അദ്ധ്യാപകനോടുള്ള ആദരവ് നിമിത്തം വീടിന് റോസ് ഹൗസ് എന്ന പേര് നൽകിയ പ്രസിദ്ധ മലയാള സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 41043,
    "questionText": " തെലുങ്ക് വിപ്ലവ കവിയായ ശ്രീ ശ്രീയുടെ മുഴുവൻ പേര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗം ശ്രീനിവാസറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 41044,
    "questionText": " 107 സിനിമകളിൽ തുടർച്ചയായി നായികാ നായകന്മാരായി അഭിനയിച്ചതിനുള്ള ഗിന്നസ് റെക്കാർഡ് ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഷീലയും പ്രേംനസീറും  "
  },
  {
    "questionNum": 41045,
    "questionText": " കർഷകത്തൊഴിലാളികൾക്ക് മിനിമം വേതനം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41046,
    "questionText": " ഗോത്രവർഗക്കാരുടെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഏക മരുഭൂമി?  ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയയിലെ മൊജാവേ  "
  },
  {
    "questionNum": 41047,
    "questionText": " തായ് ലാൻഡ് രാജകുടുംബത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക വസതി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചിത്രലതാവില്ല  "
  },
  {
    "questionNum": 41048,
    "questionText": " ഭൂട്ടാൻ രാജാവിന്റെ ഔദ്യോഗിക വസതി?  ",
    "answerText": " ഡെച്ചെൻ ചോലിങ് കൊട്ടാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 41049,
    "questionText": " ഏതു മലയാള കൃതിയുടെ അറബി പരിഭാഷയാണ് അടുത്ത കാലത്ത് സൗദി അറേബ്യയിലും യു.എ.ഇയിലും നിരോധിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആടു ജീവിതം  "
  },
  {
    "questionNum": 41050,
    "questionText": " പള്ളിക്കെന്തിന് പൊൻകുരിശ് എന്ന സൈദ്ധാന്തിക ചോദ്യം ചോദിച്ച ബഷീറിന്റെ കഥാപാത്രം?  ",
    "answerText": " തോമ  "
  },
  {
    "questionNum": 41051,
    "questionText": " 2013 ലെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?  ",
    "answerText": " കേദാർനാഥ് സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41052,
    "questionText": " മലയാള നോവലുകളിൽ റിയലിസത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചതേത്?  ",
    "answerText": " ഓടയിൽ നിന്ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 41053,
    "questionText": " അേമരിക്കൻ നോട്ട്സ് എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41054,
    "questionText": " ഏതു തിരുവിതാംകൂർ രാജാവിന്റെ ജീവ ചരിത്രമാണ് ശൂരനാട്ട് കുഞ്ഞൻപിള്ള രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41055,
    "questionText": " കവി വെണ്ണിക്കുളം എഴുതിയ ആത്മകഥ?  ",
    "answerText": " ആത്മരേഖ  "
  },
  {
    "questionNum": 41056,
    "questionText": " സമീക്ഷ അർത്ഥമെന്ത്?  ",
    "answerText": " അന്വേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 41057,
    "questionText": " സൂര്യനെ ചുറ്റുന്ന എത്ര ഗ്രഹങ്ങളാണ് സൗരയൂഥത്തിലുള്ളത്?  ",
    "answerText": " എട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41058,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ബുധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41059,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങളില്ലാത്ത സൗരയൂഥത്തിലെ ഗ്രഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ബുധൻ,ശുക്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41060,
    "questionText": " പ്രഭാതനക്ഷത്രം, പ്രദോഷനക്ഷത്രം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41061,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചൂടുകൂടിയ ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41062,
    "questionText": " വർഷത്തേക്കാൾ ദിവസത്തിന് ദൈർഘ്യം കൂടിയ ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41063,
    "questionText": " ചുവന്നഗ്രഹം തുരുമ്പിച്ച ഗ്രഹം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ  "
  },
  {
    "questionNum": 41064,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 41065,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ശനി  "
  },
  {
    "questionNum": 41066,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ മൂന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41067,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 41068,
    "questionText": " ആദിപുരാണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുരാണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41069,
    "questionText": " ആദികാവ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാമായണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41070,
    "questionText": " ജയസംഹിത, ജയസഹസ്രസംഹിത എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ട കാവ്യമേത്?  ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം  "
  },
  {
    "questionNum": 41071,
    "questionText": " ആകെ എത്ര പർവ്വങ്ങളാണ് മഹാഭാരതത്തിലുള്ളത്?  ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 41072,
    "questionText": " ഏതിനം വികിരണങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണമാണ് പ്രകാശം?  ",
    "answerText": " വിദ്യുത് കാന്തിക വികിരണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41073,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിന്റെ തരംഗദൈർഘ്യം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 400 മുതൽ 700 വരെ നാനോമീറ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41074,
    "questionText": " താപോർജ്ജത്തിൽ നിന്ന് പ്രകാശം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന വസ്തുക്കൾ എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ബ്ലാക്ക് ബോഡികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41075,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് ഏറ്റവും സഞ്ചാരവേഗമുള്ളത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ശൂന്യതയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41076,
    "questionText": " പ്രകാശം ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുന്നത് ശൂന്യതയിൽ ആണെന്ന് കണ്ടെത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫുക്കോൾട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41077,
    "questionText": " പ്രകാശം അനുപ്രസ്ഥതരംഗമാണെന്ന് തെളിയിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റിൻ ഫ്രെണൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41078,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിലെ പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ചുവപ്പ്, നീല, പച്ച  "
  },
  {
    "questionNum": 41079,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിലെ ഏത് വികിരണമാണ് സൺബേൺ ഉണ്ടാക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് കിരണങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41080,
    "questionText": " സാന്ദ്രത വ്യത്യാസമുള്ള രണ്ട് മാധ്യമങ്ങൾക്കിടയിലൂടെ പ്രകാശം സഞ്ചരിക്കുമ്പോൾ സഞ്ചാരപാതയ്ക്കുണ്ടാകുന്ന വ്യതിയാനം ഏത് പ്രകാശ പ്രതിഭാസത്തിന് കാരണമാകുന്നു?  ",
    "answerText": " അപവർത്തനം  "
  },
  {
    "questionNum": 41081,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മങ്ങളായ അതാര്യ വസ്തുക്കളെചുറ്റി പ്രകാശം വളയുകയോ വ്യാപിക്കുകയോ ചെയ്യുന്ന പ്രതിഭാസമേത്?  ",
    "answerText": " വിഭംഗനം  "
  },
  {
    "questionNum": 41082,
    "questionText": " സോപ്പുകുമിള,എണ്ണപ്പാളി തുടങ്ങിയവയിൽ കാണപ്പെടുന്ന മനോഹര വർണങ്ങൾ ഏത് പ്രകാശപ്രതിഭാസത്തിന് ഉദാഹരണമാണ്?  ",
    "answerText": " വ്യതികരണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41083,
    "questionText": " ഇ.എം.എസ്. മന്ത്രിസഭ രണ്ടാമത് അധികാരത്തിൽ വന്നതെപ്പോൾ?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 41084,
    "questionText": " മദ്യപിച്ച്‌ ജോലിചെയ്തതിന് ലണ്ടനിലെ ഓഫീസിൽ നിന്ന് ഇന്ത്യൻ ഹൈക്കമ്മിഷണർ വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ പിരിച്ചുവിട്ട സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " ഖുശ്വന്ത് സിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41085,
    "questionText": " പി. സച്ചിദാനന്ദൻ എന്നസാഹിത്യകാരൻ അറിയപ്പെടുന്നത് മറ്റൊരു പേരിലാണ്. ഏതാണത്?  ",
    "answerText": " ആനന്ദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41086,
    "questionText": " യവനകാവ്യതത്വങ്ങൾ, താണ്ഡവലക്ഷണം, ഋഗ്വേദ പ്രവേശികതുടങ്ങിയ കൃതികൾ എഴുതിയത് കൊല്ലം തൃക്കണ്ണാമംഗലത്തുകാരൻ വെങ്കിടാചലമാണ്. ഏതു പേരിലാണ് അദ്ദേഹം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വേദബന്ധു  "
  },
  {
    "questionNum": 41087,
    "questionText": " 1926ൽ പശുപാതംമാസികയിലാണ് അദ്ദേഹത്തിന്റെ ആദ്യലേഖനം പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നത്? ആരുടെ?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41088,
    "questionText": " സൂര്യകാന്തിയുടെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41089,
    "questionText": " 'മറന്നുവച്ച വസ്തുക്കൾ'എന്ന കവിതാസമാഹാരത്തിന് കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?  ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41090,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തെ സ്വാധീനിച്ചകൃതിയാണ് 'അങ്കിൾ ടോംസ് ക്യാബിൻ'. ആരാണ് എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ഹാരിയറ്റ് ബിച്ചൻസ്‌ളോവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41091,
    "questionText": " ''ക്ഷീണിക്കാത്തമനീഷയും മഷിയുണങ്ങീടാത്ത പൊൻപേനയും വാണിക്കായ് തനിയെയുഴിഞ്ഞ് വരമായ് നേടീഭവൻ'', ആരെയാണ് കുമാരനാശാൻ ഇങ്ങനെ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41092,
    "questionText": " ബംഗാളി എഴുത്തുകാരി ബരദയുടെ മകൾ പ്രസിദ്ധ കവയിത്രിയാണ്. ആരാണത്?  ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു  "
  },
  {
    "questionNum": 41093,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം നിരസിച്ചഏക സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " ജീൻ പോൾ സാർത്ര്  "
  },
  {
    "questionNum": 41094,
    "questionText": " 14 വരികളുള്ള കവിതകളെ വിളിക്കുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " സോണറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41095,
    "questionText": " 'കാഷ്വൽ വേക്കൻസി' ലോകപ്രസിദ്ധമായ കുട്ടികളുടെ എഴുത്തുകാരി മുതിർന്നവർക്കുവേണ്ടി എഴുതിയതാണ്. ആരാണത്?  ",
    "answerText": " ജെ.കെ. റൗളിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41096,
    "questionText": " 'കൊടിയ ദുഷ്പ്രഭുത്വത്തിൻ തിരുമുമ്പിൽ തലകുനിക്കാത്ത ശീലമെൻ യൗവനം വഴിമുടക്കുന്നമാമുൽത്തലകളെ പിഴുതെടുക്കുന്ന ശീലമെൻ യൗവനം'' ആരുടെ വരികൾ?  ",
    "answerText": "  സുബ്രഹ്മണ്യൻ തിരുമുമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41097,
    "questionText": " 'ദർപ്പം' ആർത്ഥമെന്ത്?  ",
    "answerText": "  അഹങ്കാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 41098,
    "questionText": " 'ഓൺ ദ ഇൻഫിനിറ്റിയൂണിവേഴ്‌സ് ആൻഡ് വേൾഡ്സ്' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിൽ സൂര്യൻ ഭൂമിയെ അല്ല, ഭൂമി സൂര്യനെയാണ് ചുറ്റുന്നത് എന്നു പറഞ്ഞതിന്റെ പേരിൽ റോമിലെ ഒരു നഗരചത്വരത്തിൽ വച്ച് ജീവനോടെ തീക്കുണ്ഠത്തിലേക്ക് വലിച്ചെറിഞ്ഞുകൊല്ലപ്പെട്ട വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ബ്രൂണോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41099,
    "questionText": " 'കേട്ട ഗാനങ്ങളെല്ലാം മധുരം എന്നാൽ കേൾക്കാനുള്ളത്അതിമധുരം' ഇങ്ങനെ പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " കീറ്റ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41100,
    "questionText": " 'പ്രഭ' എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ വിവാദലേഖനങ്ങൾ എഴുതിയവിശ്രുത സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്ബഷീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41101,
    "questionText": " 'ഇന്നു ഭാഷയിതപൂർണമിങ്ങഹോ വന്നു പോംപിഴയുമർഥശങ്കയാൽ' ഇങ്ങനെ പാടിയതാര്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41102,
    "questionText": " വാക്കിന്റെ രക്തസാക്ഷിയും വാക്കിന്റെവെളിച്ചപ്പാടുമായി അറിയപ്പെടുന്ന റോമൻചിന്തകൻ?  ",
    "answerText": " സിസെറോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41103,
    "questionText": " 'ദിനോസറുകളുടെ കാലം'എന്ന കഥയിലെ ഗോവിന്ദമ്മാവൻ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന് വി. എസ്. അച്യുതാനന്ദൻ എന്ന രാഷ്ട്രീയ നേതാവിനോട് സാദൃശ്യം ആരോപിക്കാറുണ്ട്, ആരാണത് എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " എം. മുകുന്ദൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41104,
    "questionText": " കാർഡ്ബോർഡുകൊണ്ട്‌നിർമ്മിച്ച ശവപ്പെട്ടിയിൽ തന്റെ മൃതദേഹം എലിസബത്ത് രാജ്ഞി നട്ടുപിടിപ്പിച്ച ഓക് മരത്തിന് ചുവട്ടിൽ അടക്കണമെന്ന് നിർദ്ദേശിച്ച എഴുത്തുകാരി?  ",
    "answerText": " കാർട്ലാന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41105,
    "questionText": " 'അമ്മയെന്നൊരുവാക്കു വിളിക്കുന്നത്‌കേട്ട് ജന്മമമൊന്നൊടുങ്ങുവാൻ മക്കളേ കൊതിപ്പൂഞാൻ' ആരുടെ വരികൾ?  ",
    "answerText": " ചെമ്മനം ചാക്കോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41106,
    "questionText": " തൊഴിലാളിവർഗത്തിന്റെ വിജയഗാഥയാണ്'പുത്തൻ കലവും അരിവാളും' എന്ന കാവ്യം. ആരാണ് എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41107,
    "questionText": " 'സാഹിത്യം മനുഷ്യന്റെ വികാരങ്ങളെ ഇളക്കിയിട്ട് അവനെ മൃഗീയതയിലേക്ക് ചവിട്ടിത്താഴ്ത്തുന്നു' ഇങ്ങനെ പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " പ്‌ളേറ്റോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41108,
    "questionText": " 'അദ്ദേഹമാണ് ആധുനിക ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്, തീർച്ചയായും അദ്ദേഹം തന്നെയാണ് ആധുനിക ശാസ്ത്രത്തിന്റെയാകെ പിതാവും'' ആരെക്കുറിച്ചാണ് ഐൻസ്റ്റിൻ ഇങ്ങനെ പറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41109,
    "questionText": " നിശബ്ദരാക്കപ്പെട്ടമുസ്‌ളിം സ്ത്രീകളുടെ ജീവിതത്തിന് പുതുമാനങ്ങൾ നൽകുന്നതാണ് 'കേരളത്തിലെ മുസ്‌ളിം സ്ത്രീകളുടെ വർത്തമാനം' എന്ന കൃതി. ആരാണെഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " എ.പി. ഹാഫിസ് മുഹമ്മദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41110,
    "questionText": " കുറ്റാന്വേഷനോവലുകൾക്ക് തുടക്കമിട്ട അമേരിക്കൻ എഴുത്തുകാരൻ?  ",
    "answerText": "  എഡ്ഗർ അലൻപോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41111,
    "questionText": " 'താഴത്തേക്കെന്തിത്ര സൂക്ഷിച്ചു നോക്കുന്നു താരകളെ നിങ്ങൾ നിശ്ചലരായ്? ആരുടെ വരികൾ?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41112,
    "questionText": " 'മുകരുക'അർത്ഥമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഉമ്മവെക്കുക  "
  },
  {
    "questionNum": 41113,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെസമ്പൂർണ രാമായണകാവ്യമേത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണശ്ശ രാമായണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41114,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സന്ദേശകാവ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഉണ്ണുനീലി സന്ദേശം  "
  },
  {
    "questionNum": 41115,
    "questionText": " മണിപ്രവാളത്തിന്റെ ലക്ഷണകാവ്യമായി അറിയപ്പെടുന്ന കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " ലീലാതിലകം  "
  },
  {
    "questionNum": 41116,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ പ്രാചീന കവിത്രയംഎന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരൊക്കെ?  ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ, ചെറുശ്ശേരി, കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41117,
    "questionText": " 'മലയാള ഭാഷയുടെ പിതാവ്'എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്ത് രാമാനുജൻ എഴുത്തച്ഛൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41118,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്റെജന്മദേശം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " തിരൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41119,
    "questionText": " അദ്ധ്യാത്മ രാമായണം കിളിപ്പാട്ട്,മഹാഭാരതം കിളിപ്പാട്ട് എന്നിവ ആരുടെ രചനകളാണ്?  ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41120,
    "questionText": " 'കൃഷ്ണഗാഥ'യുടെ കർത്താവ്ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41121,
    "questionText": " പുരോഗമന കലാസാഹിത്യസംഘം സംസ്ഥാന തലത്തിൽ നടത്തിയ കവിതാമത്സരത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനം ലഭിച്ചത് 'അരിവാളും രാക്കുയിലും' എന്ന കവിത എഴുതിയ ഒരു 17 കാരനായിരുന്നു. അദ്ദേഹം പിന്നീട് സാഹിത്യത്തിൽ ജ്ഞാനപീഠം നേടി. ആരാണത്?  ",
    "answerText": " ഒ. എൻ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 41122,
    "questionText": " കോട്ടുക്കൽ ഗുഹാക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം.  "
  },
  {
    "questionNum": 41123,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്വകാര്യ ബാങ്കായ നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് പിന്നീട് ഏത് ബാങ്കിലാണ് ലയിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41124,
    "questionText": " ഓടക്കുഴൽ പുരസ്കാരം ഏർപ്പെടുത്തിയ കവിയാര്?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41125,
    "questionText": " ജാതി വേണ, മതം വേണ്ട ദൈവം വേണ്ട മനുഷ്യന് എന്ന മുദ്രാവാക്യമുയർത്തിയ നവോത്ഥാന നായകനാര്?  ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41126,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് വിരുദ്ധ കലാപം നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41127,
    "questionText": " കാകദൃഷ്ടി എന്ന കാർട്ടൂൺ പംക്തിയുടെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഗോപീകൃഷ്ണൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41128,
    "questionText": " പറയിപെറ്റ പന്തീരുകുലത്തെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " ഐതീഹ്യമാല  "
  },
  {
    "questionNum": 41129,
    "questionText": " നിള എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 41130,
    "questionText": " ഇന്ദുലേഖ എന്ന നോവലിലെ നായകനാര്?  ",
    "answerText": " മാധവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41131,
    "questionText": " പൂക്കോട് തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41132,
    "questionText": " പഴശ്ശി സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി  "
  },
  {
    "questionNum": 41133,
    "questionText": " സംഗീതജ്ഞനായ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവാര്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41134,
    "questionText": " ദക്ഷണിഭാഗീരഥി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്ൽ  ",
    "answerText": " പമ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 41135,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭാംഗമായ ആദ്യത്തെ എ.എ.എസുകാരനാര്?  ",
    "answerText": " അൽഫോൺസ് കണ്ണന്താനം  "
  },
  {
    "questionNum": 41136,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എത്ര ലോക് സഭാ മണ്ഡലങ്ങളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 41137,
    "questionText": " പുരാതനകാലത്ത് കേരളവുമായി യവനന്മാർക്കും റോമാക്കാർക്കും ഉണ്ടായിരുന്ന വാണിജ്യബന്ധത്തിന്റെ ശക്തമായ തെളിവുകൾ ഉത്ഖനനത്തിലൂടെ ലഭിച്ച പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " പട്ടണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41138,
    "questionText": " സ്നേഹത്തിൻ നന്നുദിക്കുന്ന ലോകം. സ്നേഹത്താൽ വൃദ്ധി തേടുന്നു. ഏത് കൃതിയിലെ വരികളാണിവ?  ",
    "answerText": " ചണ്ഡാല ഭിക്ഷുകി  "
  },
  {
    "questionNum": 41139,
    "questionText": " കോട്ടുകാൽ ഗുഹാക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 41140,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാളി വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. ബീനാമോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41141,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യത്തെ പ്ളാസ്റ്റിക് മാലിന്യമുക്ത ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41142,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നീളം കൂടിയ നദിയേത്?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41143,
    "questionText": " മത്സങ്ങൾക്കായുള്ള ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ ആശുപത്രി നിലവിൽ വരുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 41144,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമക്കച്ചവടം നിർത്തലാക്കിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മി ബായി  "
  },
  {
    "questionNum": 41145,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജന്മിത്തസമ്പ്രദായം അവസാനിപ്പിച്ച ഭൂപരിഷ്ക്കരണ നിയമം നിലവിൽവന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 41146,
    "questionText": " മലബാറിലെ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ പ്രധാനകേന്ദ്രമേതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41147,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ കേരളത്തിൽ 1721ൽ നടന്ന സംഘടിത കലാപമേത്?  ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം  "
  },
  {
    "questionNum": 41148,
    "questionText": " മലബാർ കലാപത്തിന്റെ ഭാഗമായി വാഗൺട്രാജഡി ഉണ്ടായതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1921 നവംബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41149,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസ് എന്ന ഗ്രന്ഥം ഏത് വിദേശികളുടെ സംഭാവനയാണ്?  ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41150,
    "questionText": " അകലെ എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകനാര്?  ",
    "answerText": " ശ്യാമപ്രസാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41151,
    "questionText": " ഗുരു കുഞ്ചുക്കുറുപ്പ് ഏത് കലാരംഗത്ത് മികവു തെളിയിച്ച വ്യക്തിയാണ്?  ",
    "answerText": " കഥകളി  "
  },
  {
    "questionNum": 41152,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ മോഡൽ അറബിക്കടലിൽ എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഏത് പ്രക്ഷോഭവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്?  ",
    "answerText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 41153,
    "questionText": " സജ്ഞു വി. സാംസൺ ഐ.പി.എല്ലിൽ ഏത് ടീമിലെ അംഗമാണ്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ റോയൽസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41154,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " മൂന്നാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41155,
    "questionText": " മികച്ച തദ്ദേശഭരണസ്ഥാപനങ്ങൾക്കുള്ള സംസ്ഥാന സർക്കാരിന്റെ പുരസ്കാരമേത്?  ",
    "answerText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി  "
  },
  {
    "questionNum": 41156,
    "questionText": " പനയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പരമ്പരാഗതമായ തൊഴിലുകളിൽ ഏർപ്പെട്ടിരിക്കുന്നവരെ സഹായിക്കാനുള്ള സർക്കാർ സ്ഥാപനമേത്?  ",
    "answerText": " കെൽപാം  "
  },
  {
    "questionNum": 41157,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ മുഖ്യമന്ത്രിയാര്?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാടി  "
  },
  {
    "questionNum": 41158,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41159,
    "questionText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41160,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ അവസാനത്തെ രാജാവാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ മഹാരാജ വർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41161,
    "questionText": " ഇ.എം.എസ്. മന്ത്രിസഭ രണ്ടാമത് അധികാരത്തിൽവന്നതെപ്പോൾ?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 41162,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ പ്രതിപക്ഷനേതാവാര്?  ",
    "answerText": " പി.ടി. ചാക്കോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41163,
    "questionText": " ബി.സി 326 ൽ നടന്ന ഹിഡാസ്പാസ് അഥവാ ഝലം യുദ്ധത്തിൽ അലക്സാണ്ടർ തോല്പിച്ച ഇന്ത്യൻ രാജാവാര്?  ",
    "answerText": " പോറസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41164,
    "questionText": " മൗര്യചക്രവർത്തി അശോകൻ കലിംഗത്തോട് യൂദ്ധം ചെയ്തത് ഏത് വർഷമാണ്?  ",
    "answerText": " ബി.സി.261  "
  },
  {
    "questionNum": 41165,
    "questionText": " പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാനുംമുഗമ്മദ് ഗോറിയും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധങ്ങളേഴ?  ",
    "answerText": " തറൈൻ യുദ്ധങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41166,
    "questionText": " പൃഥിരാജ് ചൗഹാൻ മുഹമ്മദ് ഗോറിയെ തോല്പിച്ച് ഒന്നാം തറൈൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 1191  "
  },
  {
    "questionNum": 41167,
    "questionText": " പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാനെ ഗോറി പരാജയപ്പെടുത്തിയ രണ്ടാം തറൈൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1192.  "
  },
  {
    "questionNum": 41168,
    "questionText": " കേരള ഗവർണർ ആയശേഷം ഇന്ത്യൻപ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വി.വി.ഗിരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41169,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ ആടുജീവിതം എന്ന നോവലിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ബെന്യാമിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41170,
    "questionText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 41171,
    "questionText": " ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹജാഥയ്ക്ക് പ്രചോദനം നൽകികൊണ്ട് വരിക വരിക സഹജരെ എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അംശി നാരായണപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 41172,
    "questionText": " 2012 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച കവയിത്രി?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41173,
    "questionText": " ഏലം ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " പാമ്പാടുംപാറ  "
  },
  {
    "questionNum": 41174,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യ ശില്പനഗരമായി പ്രഖ്യാപിതമായ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41175,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമ്പൂർണ സാക്ഷരത കൈവരിച്ച ആദ്യപട്ടണം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം  "
  },
  {
    "questionNum": 41176,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ അടുക്കളയിൽ നിന്നും അരങ്ങത്തേക്ക് എന്ന നാടകം പുറത്തുവന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 41177,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻരാഷ്ട്രപതി ഭാരതകേസരി ബഹുമതി നൽകിയ കേരളീയ നവോത്ഥാന നായകനാര്?  ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41178,
    "questionText": " 150 ദിവസം കൊണ്ട് പായ്ക്കപ്പലിൽ ലോകം ചുറ്റി റെക്കോ‌ർഡിട്ട മലയാളി?  ",
    "answerText": " അഭിലാഷ് ടോമി  "
  },
  {
    "questionNum": 41179,
    "questionText": " മണലെഴുത്ത് എന്ന കൃതിക്ക് സരസ്വതി സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ആർക്കാണ്?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41180,
    "questionText": " സ്ത്രീ - ബാലപീഢനകേസുകൾ വിചാരണ ചെയ്യാൻ രാജ്യത്തെ ആദ്യ ഫാസ്റ്റ് ട്രാക്ക് കോടതി തുടങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 41181,
    "questionText": " ജടായുപ്പാറ ഏത് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 41182,
    "questionText": " അവർണ സ്ത്രീകൾക്ക് വസ്ത്രധാരണത്തിനും സ്വർണാഭരണം അണിയുന്നതിനും ഉള്ള അവകാശത്തിനായി സമരം നടത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധപണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41183,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിൽ പങ്കെടുത്ത് വൈക്കം വീരാർ എന്നറിയപ്പെട്ട തമിഴ്നാട്ടിലെ നേതാവാര്?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41184,
    "questionText": " കല്ലുമാല സമരത്തിന്റെ നേതാവ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി  "
  },
  {
    "questionNum": 41185,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നിശബ്ദ ചലച്ചിത്രം?  ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41186,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി വനിത?  ",
    "answerText": " ആനി മസ്ക്രീൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41187,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജലതടാകമേത്?  ",
    "answerText": " ശാസ്താം കോട്ട കായൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41188,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41189,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41190,
    "questionText": " കോട്ടയത്തെ സി.എം.എസ് പ്രസ് സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ബെയ്ലി  "
  },
  {
    "questionNum": 41191,
    "questionText": " സംസ്കൃത വിദ്യാ കേന്ദ്രമായ തത്വ പ്രകാശിക ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41192,
    "questionText": " 1898 ൽ ബ്രഹ്മസമാജത്തിന്റെ ആദ്യശാഖ കോഴിക്കോട്ട് തുടങ്ങിയതാര്?  ",
    "answerText": " അയ്യത്താൻഗോപാലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41193,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷരക്ഷാ ദൈവസഭ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41194,
    "questionText": " കേരളം - തമിഴ്നാട് എന്നിവ തമ്മിലുള്ള ബന്ധത്തിന്റെ വളർച്ചക്ക് സഹായകമായ മലമ്പാതയേത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 41195,
    "questionText": " ഷൺമുഖദാസൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന സാമുദായിക പരിഷ്കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41196,
    "questionText": " ധർമ്മരാജ എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41197,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലിങ്കൺ എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹ്യ പരിഷ്ക്കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41198,
    "questionText": " വിദ്യാധിരാജൻ എന്ന നാമധേയം സ്വീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41199,
    "questionText": " നീർമാതളം പൂത്തകാലം ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " കമലാസുരയ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 41200,
    "questionText": " വിലാസിനി എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ പ്രസിദ്ധനായ സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " എം.കെ. മേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41201,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ബ്രിട്ടീഷ് മേധാവിത്വത്തിനെതിരെ പോരാടിയ ശക്തനായ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ  "
  },
  {
    "questionNum": 41202,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ വോളണ്ടിയർ ക്യാപ്ടൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41203,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷനായ ആദ്യത്തെ മലയാളി?  ",
    "answerText": " സി.ശങ്കരൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41204,
    "questionText": " പാലക്കാട് കോട്ട പണികഴിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഹൈദർ അലി  "
  },
  {
    "questionNum": 41205,
    "questionText": " സെർവന്റ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യ സൊസൈറ്റിയുടെ മാതൃകയിൽ കേരളത്തിലാരംഭിച്ച സാമുദായിക സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " നായർ സർവ്വീസ് സൊസൈറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 41206,
    "questionText": " ഏത് സമരത്തിന്റെ ഭാഗമായിരുന്നു സവർണജാഥ?  ",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം  "
  },
  {
    "questionNum": 41207,
    "questionText": " പൻമനയിൽ സമാധിയടഞ്ഞ കേരളത്തിലെ നവോത്ഥാനനായകനാര്?  ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41208,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41209,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തോട്ടവിളഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41210,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക വൈറോളജി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 41211,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കുരുമുളക് ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41212,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്റെ ശില്പി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ജോൺ പെന്നിക്വിക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41213,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറും, ഡച്ചുകാരുമായി മാവേലിക്കര ഉടമ്പടി ഒപ്പവച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1753
  },
  {
    "questionNum": 41214,
    "questionText": " നായർ സർവ്വീസ് സൊസൈറ്റി രൂപംകൊണ്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 41215,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സുഗന്ധവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം അഥവാ സുഗന്ധഭവൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41216,
    "questionText": " 2011 സെൻസസ് പ്രകാരം ഏറ്റവുമുയർന്ന ജനനനിരക്കുള്ള കേരളത്തിലെ താലൂക്കേത്?  ",
    "answerText": " തിരൂരങ്ങാടി  "
  },
  {
    "questionNum": 41217,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഇൽമനൈറ്റ്, മോണോ സൈറ്റ് എന്നിവയുടെ നിക്ഷേപം ഏറ്റവും കൂടുതലായി കാണുന്ന ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം. "
  },
  {
    "questionNum": 41218,
    "questionText": " സ്വദേശി മിത്രം എന്ന തമിഴ് പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജി. സുബ്രഹ്മണ്യ അയ്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41219,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് സംഭവം നടക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ചേംസ് ഫോർഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41220,
    "questionText": " ഡെറാഡൂണിലെ ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാദമി സ്ഥാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 41221,
    "questionText": " 1947 ലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ ബഡജ്റ്റ് അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി  "
  },
  {
    "questionNum": 41222,
    "questionText": " ഡ്യൂപ്ലെയുടെ സ്വകാര്യ യുദ്ധം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " രണ്ടാം കർണാട്ടിക് യുദ്ധം  "
  },
  {
    "questionNum": 41223,
    "questionText": " യുദ്ധവും സമാധാനവും നയം നടപ്പിലാക്കിയ ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി  "
  },
  {
    "questionNum": 41224,
    "questionText": " ഹിന്ദുമഹാസഭയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 41225,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽ അംഗമായ രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " എസ്.പി.സിൻഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 41226,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യ കിസാൻസഭ രൂപവത്ക്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 41227,
    "questionText": " ലോകഹിതവാദി എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഗോപാൽഹരി ദേശ് മുഖ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41228,
    "questionText": " സാർജന്റ് വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷൻ നിയമിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 41229,
    "questionText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടന്നസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " രാജഗൃഹം  "
  },
  {
    "questionNum": 41230,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41231,
    "questionText": " ഈസ്റ്റിന്ത്യാ അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41232,
    "questionText": " പരിദർശക് എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41233,
    "questionText": " ലാക് ബക്ഷ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " കുത്ബുദ്ദീൻ ഐബക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41234,
    "questionText": " മറാത്തയിലെ ആദ്യത്തെ പേഷ്വ?  ",
    "answerText": " ബാലാജി വിശ്വനാഥ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41235,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തദ്ദേശസ്വയംഭരണത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41236,
    "questionText": " ഏത് ഭരണാധികാരിയുടെ കാലത്താണ് സെന്റ് തോമസ് ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗോൺഡോഫോൺസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41237,
    "questionText": " ആര്യസമാജത്തിലെ ഗുരുകുലവിഭാഗത്തിന്റെ തലവൻ?  ",
    "answerText": " സ്വാമി ശ്രദ്ധാനന്ദ  "
  },
  {
    "questionNum": 41238,
    "questionText": " ധനുർവേദം ഏത് വേദത്തിന്റെ ഉപവേദമാണ്?  ",
    "answerText": " യജുർവേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41239,
    "questionText": " നാലാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം വിളിച്ചുചേർത്ത ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41240,
    "questionText": " ഒന്നാം കർണാട്ടിക് യുദ്ധം അവസാനിച്ച ഉടമ്പടി?  ",
    "answerText": " ഏക്സലാ ചാപ്പേൽ ഉടമ്പടി  "
  },
  {
    "questionNum": 41241,
    "questionText": " മുസ്ലീം ലീഗ് രൂപവത്ക്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 41242,
    "questionText": " നവവിധാൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " കേശബ് ചന്ദ്രസെൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41243,
    "questionText": " ആത്മശക്തി എന്ന ആശയത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41244,
    "questionText": " ഹാരപ്പൻ സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ വടക്കേയറ്റത്തെ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " കാശ്മീരിലെ മാണ്ഡ  "
  },
  {
    "questionNum": 41245,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി രാജർഷി എന്ന് വിളിച്ചതാരെ?  ",
    "answerText": " പി.ഡി.ടണ്ഡൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41246,
    "questionText": " അമുക്തമല്ല്യദ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41247,
    "questionText": " ഹാതി ഗുംഭ ശിലാലിഖിതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " കലിംഗയിലെ ഖരവേലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41248,
    "questionText": " തുഗ്ലക്കാബാദിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഖിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ളക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41249,
    "questionText": " മദ്രാസ് മഹാജനസഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടവർഷം?  ",
    "answerText": 1884
  },
  {
    "questionNum": 41250,
    "questionText": " അച്ചടിച്ച മുഴുവൻ കോപ്പികളും ആദ്യദിവസം തന്നെ വിറ്റഴിഞ്ഞ ആ കൃതി ലോകത്തിന്റെ കാഴ്ചപ്പാട് തന്നെ മാറ്റിയെഴുതുകയുണ്ടായി. ഏതാണത്?  ",
    "answerText": " ഒറിജിൻ ഓഫ് സ്പീഷീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41251,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ഏത് രാജാവിനെയാണ്.സി.വി. രാമൻപിള്ള ധർമ്മരാജ എന്ന നോവലിൽ അവതരിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41252,
    "questionText": " ഒരു നായയുടെ ആത്മഗതത്തിന്റെ രൂപത്തിലെഴുതപ്പെട്ടതാണ് ശേഖൂട്ടി എന്ന പ്രഖ്യാതകഥ ആരാണത് എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ടി. പത്മനാഭൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41253,
    "questionText": " വേഡ്സ് വിഖ്യാതമായ ഈ ആത്മകഥ രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജീൻ പോൾ സാത്ര്  "
  },
  {
    "questionNum": 41254,
    "questionText": " കാക്കേ കാക്കേ കൂടെവിടെ എന്നുതുടങ്ങുന്ന പ്രസിദ്ധ കുട്ടിക്കവിത എഴുതിയ മഹാകവി?  ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41255,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന്റെ വേദ പുസ്തകം എന്നറിയപ്പെടുന്നകൃതി?  ",
    "answerText": " സോഷ്യൽ കോൺട്രാക്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41256,
    "questionText": " മാതംഗം അർത്ഥമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ആന  "
  },
  {
    "questionNum": 41257,
    "questionText": " വേദകാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാലയളവേത്?  ",
    "answerText": " ബി.സി. 1500 - ബി.സി 1000  "
  },
  {
    "questionNum": 41258,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴയ വേദമേതാണ്?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41259,
    "questionText": " പുരുഷസൂക്തം, ഗായത്രീമന്ത്രം എന്നിവ ഏത് വേദത്തിലാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41260,
    "questionText": " ആയുർവേദം ഏത് വേദത്തിന്റെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " അഥർവവേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41261,
    "questionText": " ഭാരതീയ സംഗീതത്തിന്റെ ഉദ്ഭവം ഏത് വേദത്തിൽ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " സാമവേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41262,
    "questionText": " പ്രധാന ഉപനിഷത്തുകൾ എത്രഎണ്ണമാണ്?  ",
    "answerText": 108
  },
  {
    "questionNum": 41263,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ വാർധ വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതിയുടെ സിലബസ് തയ്യാറാക്കിയ കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ഡോ. സാക്കിർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 41264,
    "questionText": " മധ്യകാല ചോളന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41265,
    "questionText": " നിർമാതാക്കളുടെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41266,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ ആരംഭിച്ച പത്രം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഒപ്പീനിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41267,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ടുഡെ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ആർ.പി. ദത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 41268,
    "questionText": " മാഹിയെ ഫ്രഞ്ചുകാരിൽ നിന്നും മോചിപ്പിക്കാനായുള്ളസമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഐ.കെ. കുമാരൻ മാസ്റ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41269,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആഭ്യന്തരമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41270,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുടെതല്ലാത്ത വേദം?  ",
    "answerText": " അഥർവവേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41271,
    "questionText": " ഔധ് എന്ന നാട്ടുരാജ്യത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " സാദത്ത് ഖാൻ ബുർഹാൻ ഉൽമുൽക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41272,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ ഏകീകൃത സിക്ക് ഭരണത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " മഹാരാജാ രഞ്ജിത്ത് സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41273,
    "questionText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി ഏത് ഭാഷയിലാണ് സത്യാർത്ഥപ്രകാശം എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ഹിന്ദി  "
  },
  {
    "questionNum": 41274,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ആദ്യരക്തസാക്ഷി?  ",
    "answerText": " മംഗൽപാണ്ഡെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41275,
    "questionText": " 1857 ലെ കലാപസമയത്ത് താന്തിയാതോപ്പിയെ ചതിച്ച അദ്ദേഹത്തിന്റെ സുഹൃത്ത്?  ",
    "answerText": " മാൻസിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41276,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ കാലഘട്ടത്തിൽ ബംഗാളിൽ കെമിക്കൽ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ആചാര്യ പി.സി റോയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41277,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പക്ഷിശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " എ.ഒ. ഹ്യൂം  "
  },
  {
    "questionNum": 41278,
    "questionText": " ചുവന്ന കുപ്പായക്കാർ എന്നറിയപ്പെട്ട പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഖാൻഅബ്ദുൾ ഗഫാർഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41279,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ സമരകാലത്ത് ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ റേഡിയോയുടെ ചുമതല ആർക്കായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഉഷാ മേത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 41280,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ സിന്ധ് പിടിച്ചടക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1843
  },
  {
    "questionNum": 41281,
    "questionText": " മീററ്റ് ഗൂഢാലോചന നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 41282,
    "questionText": " ഭിംബേദ്ക ഗുഹകൾ കണ്ടെത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " വി.എസ്.വക്കൻകർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41283,
    "questionText": " സംഗത് സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " കേശബ് ചന്ദ്രസെൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41284,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ രൂപവത്ക്കരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 41285,
    "questionText": " രണ്ടാം ഫാക്ടറി നിയമം പാസാക്കപ്പെട്ടവർഷം?  ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 41286,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ പുരാണം?  ",
    "answerText": " മാർക്കണ്ഡേയ പുരാണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41287,
    "questionText": " ബർമയെ ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും വേർപെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 41288,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ നിയമദാതാവ്?  ",
    "answerText": " മനു "
  },
  {
    "questionNum": 41289,
    "questionText": " മുസ്ലീങ്ങൾക്ക് പ്രത്യേക നിയോജകമണ്ഡലം അനുവദിച്ച നിയമം?  ",
    "answerText": " മിന്റോ മോർലി നിയമം  "
  },
  {
    "questionNum": 41290,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ശിക്ഷാനിയമം നടപ്പിലാക്കിയ സമയത്തെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41291,
    "questionText": " വിചിത്ര ചിത്തൻ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമൻ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 41292,
    "questionText": " മൈസൂർ, വൊ‌ഡയാർ രാജവംശത്തിന് തിരിച്ചുനൽകിയ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 41293,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യം നേടുമ്പോൾ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ജെ.ബി. കൃപലാനി  "
  },
  {
    "questionNum": 41294,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെആണവോർജ്ജ കമ്മീഷന്റെ ആദ്യത്തെ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " ഹോമി ജെ. ഭാഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 41295,
    "questionText": " യുവ ബംഗാൾ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഹെൻറ്റി വിവിയൻ ഡെറോസിയോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41296,
    "questionText": " എന്താണ് കറുത്ത പഗോഡ?  ",
    "answerText": " കൊണാർക്കിലെ സൂര്യക്ഷേത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 41297,
    "questionText": " അഹോംസ് കലാപം നടന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " അസം  "
  },
  {
    "questionNum": 41298,
    "questionText": " 1857 ലെ കലാപത്തിന് ബീഗം ഹസ്രത്ത് മഹൽ നേതൃത്വം നൽകിയസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " അവധ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41299,
    "questionText": " സ്വാഭിമാന പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41300,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽ നിന്ന് ദൗലത്താബാദിലേക്ക് തലസ്ഥാനം മാറ്റിയ സുൽത്താൻ?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41301,
    "questionText": " ഡാനിഷുകാരുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സെരംപൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41302,
    "questionText": " മരുതുപാണ്ഡ്യൻ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരായി കലാപം നയിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ശിവഗംഗ  "
  },
  {
    "questionNum": 41303,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ വിദ്യാസാഗർ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " വീരേശലിംഗം പന്തുളു  "
  },
  {
    "questionNum": 41304,
    "questionText": " കുടി അരശ് എന്ന മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41305,
    "questionText": " തീർത്ഥാടകരുടെ രാജകുമാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹുയാൻസാങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41306,
    "questionText": " ദില്ലി ചലോ എന്ന മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41307,
    "questionText": " സെക്കൻഡറി വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മണസ്വാമി മുതലിയാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41308,
    "questionText": " സിംലാ സമ്മേളനം വിളിച്ചുചേർത്ത വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " വേവൽ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41309,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ദയാനന്ദ സരസ്വതി?  ",
    "answerText": " രാമലിംഗ അടികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41310,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാ സമരം നടക്കുമ്പോൾ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41311,
    "questionText": " ബക്സാർ യുദ്ധം നടക്കുമ്പോൾ ബംഗാളിന്റെ ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " ഹെൻറി വാൻ സിറ്റാർട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41312,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രാഷ്ട്രീയ രാസപരീക്ഷണശാല?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക.  "
  },
  {
    "questionNum": 41313,
    "questionText": " ദ്വിഭരണം നടപ്പാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്‌ളൈവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41314,
    "questionText": " ന്യായദർശനത്തിന്റെഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ഗൗതമ ഋഷി  "
  },
  {
    "questionNum": 41315,
    "questionText": " 'ആസാദ് ഹിന്ദ്ഫൗജ്' സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 41316,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടനാ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1953
  },
  {
    "questionNum": 41317,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്ഇന്ത്യാദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസം?  ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9  "
  },
  {
    "questionNum": 41318,
    "questionText": " സെന്റ് ആഞ്ചലോകോട്ട സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1505
  },
  {
    "questionNum": 41319,
    "questionText": " നാഗാലാൻഡിൽ സിവിൽ നിയമ ലംഘന സമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ പെൺകുട്ടി?  ",
    "answerText": " റാണി ഗൈഡിലിയു  "
  },
  {
    "questionNum": 41320,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യയിലെഏറ്റവും വലിയ നാട്ടുരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41321,
    "questionText": " ശുദ്ധിപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദസരസ്വതി  "
  },
  {
    "questionNum": 41322,
    "questionText": " ഗദ്ദാർ പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ലാലാ ഹർദയാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41323,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യഘട്ടം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " മിതവാദിഘട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 41324,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന് കാൺപൂരിൽ നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " നാനാസാഹിബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41325,
    "questionText": " 'സ്വരാജ്'എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവ്റോജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41326,
    "questionText": " പ്രാചീന ഇന്ത്യാചരിത്രത്തിലെ ആദ്യത്തെ കാലംരേഖപ്പെടുത്തിയ സംഭവം?  ",
    "answerText": " അലക്‌സാണ്ടറുടെ ആക്രമണം  "
  },
  {
    "questionNum": 41327,
    "questionText": " 'രംഗഭൂമി' എന്ന നോവലിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " പ്രേംചന്ദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41328,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്ഇന്ത്യാ സമരത്തിന്റെ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു  "
  },
  {
    "questionNum": 41329,
    "questionText": " കാറൽമാർക്‌സിന്റെ ജീവചരിത്രം ആദ്യമായി മലയാളത്തിലേക്ക് തർജ്ജമചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 41330,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ വ്യക്തിഗത സത്യാഗ്രഹത്തിൽ ആദ്യം പങ്കെടുത്തയാൾ?  ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41331,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയെദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേക്ക് ക്ഷണിച്ച വ്യവസായി?  ",
    "answerText": " ദാദാ അബ്ദുള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 41332,
    "questionText": " സൂഫിഗ്രൂപ്പുകൾഎന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " സിൽസിലകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41333,
    "questionText": " ഒന്നാം ഫാക്ടറി നിയമം നടപ്പാക്കിയവൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺപ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41334,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണകാലത്ത് ഗവർണറായ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " എസ്.പി. സിൻഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 41335,
    "questionText": " ദീപാവലി പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ഇർവിൻപ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41336,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 41337,
    "questionText": " 'ഫോർവേർഡ് ബ്‌ളോക്ക്' എന്ന രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41338,
    "questionText": " താരിഖ് ഇ ഫിറോസ്ഷാനി എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ് ?  ",
    "answerText": " സിയാവുദ്ദീൻ ബറാനി  "
  },
  {
    "questionNum": 41339,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ കടുവ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ  ",
    "answerText": " വെല്ലസ്‌ളി പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41340,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ ഇംഗ്ലീഷിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " മഹാദേവദേശായി  "
  },
  {
    "questionNum": 41341,
    "questionText": " തത്ത്വബോധിനിസഭയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ദേബേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41342,
    "questionText": " നന്ദകുമാർ വിചാരണയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41343,
    "questionText": " സയ്യിദ് സുൽത്താൻ രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": "  കിസ്ർഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41344,
    "questionText": " മറാത്തയിലെ മാക്വവെല്ലിഎന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നാനാ ഫട്നിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41345,
    "questionText": " ഐ.എൻ.എ ഭടന്മാരുടെ ചെങ്കോട്ടവിചാരണ നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": "  1946"
  },
  {
    "questionNum": 41346,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ ആദ്യത്തെ നവാബ് ?  ",
    "answerText": " മൂർഷിദ് ഖുലിഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41347,
    "questionText": " 'സുലഭ് സമാചാർ' എന്ന പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " കേശബ്ചന്ദ്രസെൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41348,
    "questionText": " ഇൽബർട്ട്ബിൽ വിവാദസമയത്തെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺപ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41349,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ലവത്തിന്റെമാതാവ്?  ",
    "answerText": " മാഡം കാമ  "
  },
  {
    "questionNum": 41350,
    "questionText": " പഞ്ചാബ്ബ്രിട്ടീഷ് സാമ്രാജ്യത്തോട് കൂട്ടിച്ചേർക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1849
  },
  {
    "questionNum": 41351,
    "questionText": " ഖിൽജി രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41352,
    "questionText": " സർവകലാശാല വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മിഷന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41353,
    "questionText": " പ്രാദേശികഭാഷാ പത്രനിയമം നടപ്പിലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " ലിട്ടൻ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41354,
    "questionText": " വിശിഷ്ടാദ്വൈത സിദ്ധാന്തത്തിന്റെഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " രാമാനുജൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41355,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് വാഗ്ദാനം നടത്തിയ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ത് ഗോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41356,
    "questionText": " പാട്ടുമരക്കാർ എന്നറിയപ്പെട്ടകുഞ്ഞാലി?  ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാർ ഹഹഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 41357,
    "questionText": " 'വേദഭാഷ്യം'എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " ദയാനന്ദസരസ്വതി  "
  },
  {
    "questionNum": 41358,
    "questionText": " അലഹബാദിൽ 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ലിയാക്കത്ത് അലി  "
  },
  {
    "questionNum": 41359,
    "questionText": " ചൈനയുമായിപഞ്ചശീലം ഒപ്പിട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 41360,
    "questionText": " ഭരണഘടനാനിർമ്മാണസഭ രൂപവത്കരിക്കാൻ നിർദ്ദേശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാബിനറ്റ് മിഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41361,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തെ എതിർത്ത ഹൈദരാബാദ് നിസാമിന്റെ അർദ്ധസൈന്യം ?  ",
    "answerText": " റസ്‌ളാക്കർമാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41362,
    "questionText": " സമ്പൂർണ വിപ്ലവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ.  "
  },
  {
    "questionNum": 41363,
    "questionText": " 2013ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി ഫെല്ലോഷിപ്പ് ലഭിച്ച മലയാള സാഹിത്യകാരനാര്?  ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41364,
    "questionText": " തിക്കോടിയൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " പി. കുഞ്ഞനന്തൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41365,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹ്യസംഘടനയായ സമത്വസമാജം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41366,
    "questionText": " കെ.എം. മാണി ബജറ്റ് സ്റ്റഡി സെന്റർ ഏത് സർവ്വകലാശാലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കൊച്ചിൻ യൂണിവേഴ്സിറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 41367,
    "questionText": " പളനി എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്റെ സൃഷ്ടാവാര്?  ",
    "answerText": " തകഴി  "
  },
  {
    "questionNum": 41368,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്നു താഴ്ന്നു കിടക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ഭൂപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " കുട്ടനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41369,
    "questionText": " ജനപങ്കാളിത്തത്തോടെ ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41370,
    "questionText": " ചവിട്ടുനാടകത്തിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇതിഹാസനായകൻകാറൽമാൻ എവിടത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " വിശുദ്ധ റോമാസാമ്രാജ്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 41371,
    "questionText": " മതമേതായാലും മനുഷ്യൻ നന്നായാൽ മതി എന്നു പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 41372,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിനെ കേരളസിംഹം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41373,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ഒ സർട്ടിഫിക്കേഷൻലഭിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41374,
    "questionText": " ലോക്സഭ, രാജ്യസഭ എന്നിവയിൽ അംഗമായ ആദ്യത്തെ കേരളീയ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " അമ്മു സ്വാമിനാഥൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41375,
    "questionText": " സിദ്ധാശ്രമത്തിന്റെ സ്ഥാപകനാര്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി  "
  },
  {
    "questionNum": 41376,
    "questionText": " ഫാക്ട് സ്ഥാപിതമായത് ഏത് തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരിയുടെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41377,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കാലത്തുണ്ടായിരുന്ന പ്രസിദ്ധമായ പണ്ഡിതസദസേത്?  ",
    "answerText": " പതിനെട്ടര കവികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41378,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാരുടെ പോർട്ടുഗീസുകാരുടെ ആദ്യത്തെ കോട്ട?  ",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 41379,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു സമാധിയായവർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 41380,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാസംഘത്തിന്റെ മുഖപത്രം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " അഭിനവ കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 41381,
    "questionText": " ആലുവായിൽ ഓട് ഫാക്ടറി ആരംഭിച്ച കേരളത്തിലെ മഹാകവിയാര്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41382,
    "questionText": " ആരുടെ രചനയാണ് മോക്ഷപ്രദീപം?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി  "
  },
  {
    "questionNum": 41383,
    "questionText": " 1957 ലെ പ്രഥമ കേരള മന്ത്രിസഭയിലെ റവന്യൂ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കെ.ആർ.ഗൗരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41384,
    "questionText": " മേൽമുണ്ടുസമരം എന്നു കൂടി അറിയപ്പെട്ട പ്രക്ഷോഭമേത്?  ",
    "answerText": " ചാന്നാർ ലഹള  "
  },
  {
    "questionNum": 41385,
    "questionText": " സി.ശങ്കരൻനായർ അദ്ധ്യക്ഷതവഹിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " അമരാവതി  "
  },
  {
    "questionNum": 41386,
    "questionText": " ആനന്ദമഹാസഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 41387,
    "questionText": " മൺസൂണിന് മുന്നോടിയായി കേരളത്തിൽ ലഭിക്കുന്ന വേനൽക്കാലമഴ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " മാംഗോഷവർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41388,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് ഡെവലപ്മെന്റ് കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം  "
  },
  {
    "questionNum": 41389,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം നടക്കുമ്പോൾ ഗുരുവായൂർ ക്ഷേത്ര ട്രസ്റ്റി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41390,
    "questionText": " കേരളപ്പഴമയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41391,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ ആശ്രമം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ആലത്തൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41392,
    "questionText": " കേരള സംഗീതത്തിലെ അഗസ്റ്റൻ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരുടെ ഭരണകാലമാണ്?  ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാളിന്റെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41393,
    "questionText": " വിദ്യാപോഷിണി എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41394,
    "questionText": " ആരുടെ നാവികസേനാ തലവനായിരുന്നു കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ?  ",
    "answerText": " സാമൂതിരിയുടെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41395,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ ശില്പിയായ ബ്രിട്ടീഷ് എഞ്ചിനീയറാര്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41396,
    "questionText": " രാമക്കൽമേട് പവർ പ്ലാന്റിൽ വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത് എന്തിൽ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " കാറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41397,
    "questionText": " ഉത്തരാധുനികത വർത്തമാനവും വംശാവലിയും എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " കെ.പി.അപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 41398,
    "questionText": " ചോരയും കണ്ണീരും നനഞ്ഞവഴികൾ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " കെ. ദേവയാനി  "
  },
  {
    "questionNum": 41399,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 41400,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ചൈനയിലേക്കുള്ള ആദ്യത്തെ അംബാസിഡറായിരുന്ന മലയാളിയാര്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41401,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് അരങ്ങുകാണാത്ത നടൻ?  ",
    "answerText": " തിക്കോടിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41402,
    "questionText": " വിഷകന്യക എന്ന നോവൽ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41403,
    "questionText": " നിന്റെ ഓർമ്മയ്ക്ക് എന്ന ചെറുകഥാസമാഹാരത്തിന്റെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41404,
    "questionText": " മലയാളഭാഷയിലെ ആദ്യത്തെ സന്ദേശകാവ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശം  "
  },
  {
    "questionNum": 41405,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കുറ്റാന്വേഷണ നോവലേത്?  ",
    "answerText": " ഭാസ്ക്കരമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41406,
    "questionText": " സംഗ്രാമധീരൻ എന്നറിയപ്പെട്ട വേണാട് രാജാവാര്?  ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41407,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന്റെ ആദ്യ സിനിമയേത്?  ",
    "answerText": " സ്വയംവരം.  "
  },
  {
    "questionNum": 41408,
    "questionText": " കേരള മലയാള സർവ്വകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വൈസ് ചാൻസലറാര്?  ",
    "answerText": " കെ. ജയകുമാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41409,
    "questionText": " സർക്കാർ സേവനങ്ങൾ കൂടുതൽ സുതാര്യവും കാര്യക്ഷമവുമായി പൊതുജനങ്ങളിലെത്തിക്കാൻ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " ഇ- ഗവേണൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41410,
    "questionText": " ആനന്ദിന് വയലാർ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " മരുഭൂമികൾ ഉണ്ടാകുന്നത്  "
  },
  {
    "questionNum": 41411,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41412,
    "questionText": " ചൂലന്നൂർ വന്യജീവിസങ്കേതത്തിൽ സംരക്ഷിക്കപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " മയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41413,
    "questionText": " കേരള സെക്രട്ടേറിയറ്റ് പണിതത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41414,
    "questionText": " സ്നേഹിക്കയില്ല ഞാൻ നോവുമാത്മാവിനെ സ്നേഹിച്ചിടാത്തൊരു തത്വശാസ്ത്രത്തേയും എന്നുള്ള ഈരടി എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41415,
    "questionText": " സംഘടിച്ച് ശക്തരാകാനും വിദ്യ കൊണ്ട് പ്രബുദ്ധരാകാനും കേരളീയ സമൂഹത്തെ ഉപദേശിച്ച സാമൂഹ്യാചാര്യനാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 41416,
    "questionText": " കേരള വനിതാകമ്മീഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41417,
    "questionText": " 1852 ൽ മലബാറിലെ ആദ്യത്തെ സ്കൂൾ ഇൻസ്പെക്ടറായി മദ്രാസ് സർക്കാർ നിയമിച്ചതാരെ?  ",
    "answerText": " ഗുണ്ടർട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41418,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുഖ്യവിവരാവകാശ കമ്മീഷണർ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സിബി മാത്യൂസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41419,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കയർഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കലവൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41420,
    "questionText": " കുറുവാദ്വീപ് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 41421,
    "questionText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസച്ചൻ അന്തരിച്ചവർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1871
  },
  {
    "questionNum": 41422,
    "questionText": " കുറുവാദ്വീപ് ഏത് നദിയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കബനി  "
  },
  {
    "questionNum": 41423,
    "questionText": " പുലയൻ മത്തായി എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ട സാമൂഹ്യപരിഷ്ക്കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " കുമാര ഗുരുദേവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41424,
    "questionText": " കാസർഗോഡ് ഭാഗത്ത് പ്രചാരമുള്ള നൃത്തനാടകരൂപമേത്?  ",
    "answerText": " യക്ഷഗാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 41425,
    "questionText": " ജെ.സി ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം നേടിയ പ്രഥമ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " ആറന്മുള പൊന്നമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41426,
    "questionText": " ആരെഴുതിയ നാടകമാണ് ഗോപുര നടയിൽ?  ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41427,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ നിലവിലിരുന്ന ദേവദാസി സമ്പ്രദായം നിർത്തലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " സേതുലക്ഷ്മി ഭായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41428,
    "questionText": " തിരു - കൊച്ചി രൂപംകൊണ്ട വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 41429,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തീരദേശത്തിന്റെ നീളമെത്ര?  ",
    "answerText": " 580 കി.മീ  "
  },
  {
    "questionNum": 41430,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ശിവലിംഗപ്രതിഷ്ഠ നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 41431,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലായി കണ്ടുവരുന്ന മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41432,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ സ്പീക്കർ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ജി. കാർത്തികേയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41433,
    "questionText": " തൊഴിൽ കേന്ദ്രത്തിലേക്ക് ഏതിനം സാഹിത്യകൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " നാടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 41434,
    "questionText": " ദർശനമാല എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 41435,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം നടത്തപ്പെട്ട വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 41436,
    "questionText": " ജാതിക്കുമ്മി എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41437,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 41438,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കരിമണ്ണ് കാണപ്പെടുന്ന പ്രദേശമേത്?  ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ താലൂക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41439,
    "questionText": " മഹാകാവ്യം എഴുതാതെ തന്നെ മഹാകവി എന്ന പദവി ലഭിച്ച കേരളീയനാര്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41440,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏത് അനുച്ഛേദപ്രകാരമാണ് 1959 ജൂലായ് 31 ന് കേരളത്തിൽ രാഷ്ട്രപതി ഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " 356-ാം അനുച്ഛേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41441,
    "questionText": " ഏത് കവിയാണ് ദുരവസ്ഥയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41442,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ക്ഷേത്രങ്ങളിൽ ആലപിക്കുന്ന അഷ്ടപദി ഏത് കൃതിയുടെ ചുവടുപിടിച്ചുള്ളതാണ്?  ",
    "answerText": " ഗീതാഗോവിന്ദം  "
  },
  {
    "questionNum": 41443,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് 1888ൽ തിരുവിതാംകൂറിൽ ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ അഥവാ പ്രജാസഭ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41444,
    "questionText": " 1891ലെ മലയാളി മെമ്മോറിയലിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ജി.പി. പിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 41445,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡോ. ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 41446,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങുവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ശ്രീകാര്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 41447,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടി കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയപാതകളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": " ഒൻപത്  "
  },
  {
    "questionNum": 41448,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ഝാൻസി റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41449,
    "questionText": " കണിക്കൊന്നയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ?  ",
    "answerText": " കാഷ്യ ഫിസ്റ്റുല  "
  },
  {
    "questionNum": 41450,
    "questionText": " സെല്ലുലോയ്ഡ് എന്ന ചലച്ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകനാര്?  ",
    "answerText": " കമൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41451,
    "questionText": " കണ്ണീരും കിനാവും എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41452,
    "questionText": " 1812 ലെ കുറിച്യകലാപത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " രാമൻനമ്പി  "
  },
  {
    "questionNum": 41453,
    "questionText": " കേരളം വളരുന്നുഎന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41454,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള ആദ്യത്തെ വനിതാ ഐ.പി.എസ് ഓഫീസറാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീലേഖ  "
  },
  {
    "questionNum": 41455,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ നളന്ദ എന്നറിയപ്പെട്ട പഠനകേന്ദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " കാന്തള്ളൂർ ശാല  "
  },
  {
    "questionNum": 41456,
    "questionText": " മയ്യഴി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഐ.കെ. കുമാരൻ മാസ്റ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41457,
    "questionText": " നാം മുന്നോട്ട് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " കെ.പി. കേശവമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41458,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാളി?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41459,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സോഫ്ട് വെയർ ടെക്നോളജി പാർക്ക് സ്ഥാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 41460,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷുകാർക്കെതിരെ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ കലാപം?  ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം  "
  },
  {
    "questionNum": 41461,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത?  ",
    "answerText": " കെ.സി. ഏലിയാമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41462,
    "questionText": " ഏത് നവോത്ഥാനനായകന്റെ ജന്മസ്ഥലമാണ് വെങ്ങാനൂർ?  ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി  "
  },
  {
    "questionNum": 41463,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ രാജാവിന് മലയാളി മെമ്മോറിയൽ സമർപ്പിക്കപ്പെട്ട വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 41464,
    "questionText": " ചിന്നാർ വന്യമൃഗസംരക്ഷണകേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 41465,
    "questionText": " നിങ്ങളെന്നെ കോൺഗ്രസാക്കി എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " എ.പി. അബ്ദുള്ളക്കുട്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 41466,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമ്പൂർണസാക്ഷരത കൈവരിച്ച ആദ്യ പട്ടണം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം  "
  },
  {
    "questionNum": 41467,
    "questionText": " കുന്ദലത എന്ന നോവൽ എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " അപ്പു നെടുങ്ങാടി  "
  },
  {
    "questionNum": 41468,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മാഗ്നാക്കാർട്ട എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സംഭവമേത്?  ",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം  "
  },
  {
    "questionNum": 41469,
    "questionText": " പത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്നും ലഭിച്ച താളിയോലഗ്രന്ഥങ്ങൾ ഏതു പേരിലറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " മതിലകം രേഖ  "
  },
  {
    "questionNum": 41470,
    "questionText": " കേരളസംസ്ഥാന കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം 1921 ൽ ആദ്യമായി നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഒറ്റപ്പാലം  "
  },
  {
    "questionNum": 41471,
    "questionText": " ടി.സി യോഹന്നാന് അർജുന അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ഏത് കായിത വിഭാഗത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " അത് ലറ്റിക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41472,
    "questionText": " നജീബ് ഏത് കൃതിയിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രമാണ്?  ",
    "answerText": " ആടു ജീവിതം  "
  },
  {
    "questionNum": 41473,
    "questionText": " കല്യാണദായിനി സഭ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി കറുപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41474,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി വാരികയുടെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി  "
  },
  {
    "questionNum": 41475,
    "questionText": " 1913 ൽ ശ്രീനാരായണ ഗുരു അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ആലുവ  "
  },
  {
    "questionNum": 41476,
    "questionText": " സാധുജനപരിപാലന സംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകനാര്?  ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി  "
  },
  {
    "questionNum": 41477,
    "questionText": " ആദിഭാഷ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമി  "
  },
  {
    "questionNum": 41478,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾ റഹ്മാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41479,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ പടത്തലവൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കേരളത്തിലെ രാഷ്ട്രീയ നേതാവാര്?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41480,
    "questionText": " മെട്രോമാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഇ. ശ്രീധരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41481,
    "questionText": " കേരളഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനിയാര്?  ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41482,
    "questionText": " പ്രതിരോധമന്ത്രിയായ ആദ്യത്തെ മലയാളിയാര്?  ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41483,
    "questionText": " സാമൂതിരി രാജവംശം ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏതു പേരിലാണ്?  ",
    "answerText": " നെടിയിരിപ്പു സ്വരൂപം  "
  },
  {
    "questionNum": 41484,
    "questionText": " കുണ്ടറ വിളംബരം നടത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ  "
  },
  {
    "questionNum": 41485,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ നടപ്പാക്കിയ നികുതി പരിഷ്ക്കരണത്തിനെതിരെ വയനാട്ടിൽ നടന്ന കലാപം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കുറിച്യർ കലാപം  "
  },
  {
    "questionNum": 41486,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ച ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41487,
    "questionText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് നേടിയ മലയാള സംവിധായകനാര്?  ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41488,
    "questionText": " അദ്വൈത ചിന്താപദ്ധതി എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41489,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം പഞ്ചാബ് ഗവർണ്ണറായത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 41490,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ പേരാമ്പ്ര ബ്ലോക്ക് പഞ്ചായത്തിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ആരംഭിച്ചിട്ടുള്ള സ്വയം തൊഴിൽ സംരംഭമേത്?  ",
    "answerText": " സുഭിക്ഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 41491,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീദ്വീപ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കുറുവാദ്വീപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41492,
    "questionText": " കേരള ഗ്രന്ഥശാലാസംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകനാര്?  ",
    "answerText": " പി.എൻ. പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41493,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ അത്യുന്നത സാഹിത്യപുരസ്കാരം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 41494,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പഴയകാല കർഷകർ കിഴങ്ങ് വിളകൾക്കായുള്ള വിത്തുകളെ ഫംഗസ് രോഗങ്ങളിൽ നിന്നും സംരക്ഷിക്കുന്നതിന് ഈ മിശ്രിതത്തിൽ ഇട്ടതിനു ശേഷം തണലിൽഉണക്കിസൂക്ഷിക്കാറുണ്ട്. മിശ്രിതമേത്?  ",
    "answerText": " ചാണകവെള്ളം  "
  },
  {
    "questionNum": 41495,
    "questionText": " കണ്ണാറലോക്കൽ എന്നത് ഏത് വിളയുടെ സങ്കരയിനമാണ്?  ",
    "answerText": " ചീര  "
  },
  {
    "questionNum": 41496,
    "questionText": " മിതവാദി മാസികയുടെ എഡിറ്റർ?  ",
    "answerText": " സി. കൃഷ്ണൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41497,
    "questionText": " യുനെസ്ക്കോയുടെ അംഗീകാരം ലഭിച്ച കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള അഭിനയകലാരൂപമേത്?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 41498,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ തൃപ്പടിദാനം നടത്തിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1750
  },
  {
    "questionNum": 41499,
    "questionText": " 1741 ലെ കുളച്ചൽ യുദ്ധം ആരെല്ലാം തമ്മിലായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയും ഡച്ചുകാരും  "
  },
  {
    "questionNum": 41500,
    "questionText": " നിർഭയ പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യം എന്ത്?  ",
    "answerText": " സ്ത്രീസുരക്ഷിതത്വം  "
  },
  {
    "questionNum": 41501,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ അംഗമായ മലയാളി വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി എൻ.മേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41502,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവർണർ പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ മലയാളിയാര്?  ",
    "answerText": " വി.പി.മേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41503,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുമുള്ള രാജ്യസഭാംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": " ഒൻപത്  "
  },
  {
    "questionNum": 41504,
    "questionText": " കേരളം സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 41505,
    "questionText": " പറങ്കികൾ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41506,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ താപവൈദ്യതനിലയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കായംകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 41507,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഗതാഗതമന്ത്രിയാര്?  ",
    "answerText": " തിരുവഞ്ചൂർ രാധാകൃഷ്ണൻ.  "
  },
  {
    "questionNum": 41508,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ ജോലിചെയ്യുന്ന വ്യവസായമേത്?  ",
    "answerText": " ടെക്സ്റ്റൈൽ വ്യവസായം  "
  },
  {
    "questionNum": 41509,
    "questionText": " നെല്ല് ഉല്പാദനത്തിൽ ഏറ്റവും മുന്നിലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 41510,
    "questionText": " ഹർഷവർദ്ധനന്റെ ഭരണകാലഘട്ടമെഴുതുക?  ",
    "answerText": " 606-646"
  },
  {
    "questionNum": 41511,
    "questionText": " രണ്ടാം അലക്സാണ്ടർ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വയം സ്വീകരിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41512,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത വിക്രമാദിത്യന്റെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി  "
  },
  {
    "questionNum": 41513,
    "questionText": " വിജയനഗരം സന്ദർശിച്ച പോർച്ചുഗീസ് സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " ഡൊമിംഗോ പയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41514,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ കാസിം ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": " 712 എ.ഡി  "
  },
  {
    "questionNum": 41515,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവകാലത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദന വർദ്ധനവ് ഉണ്ടായ ഭക്ഷ്യവിള ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41516,
    "questionText": " കൃഷി പരാജയപ്പെട്ടാൽ സർക്കാരും രാഷ്ട്രവും പരാജയപ്പെടും ഇങ്ങനെ അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ജവഹർ ലാൽ നെഹ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 41517,
    "questionText": " സിന്ധ്രി രാസവള നിർമ്മാണശാല ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഝാർഖണ്ഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41518,
    "questionText": " ധവള വിപ്ലവം ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 41519,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽഏത് നഗരത്തിലാണ് അംബാസഡർ കാറുകളുടെ ഉല്പാദനം നടക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 41520,
    "questionText": " കോട്ടൺ ടെക്സ്റ്റൈൽ മില്ലുകൾക്ക് പ്രശസ്തമായ ഇന്ത്യൻ നഗരം?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41521,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇരുമ്പുരുക്ക് വ്യവസായശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട നഗരം, വർഷം?  ",
    "answerText": " 1907, ജംഷഡ്പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41522,
    "questionText": " രത്ന വ്യാപാരത്തിന് പ്രശസ്തമായ മദ്ധ്യപ്രദേശിലെ നഗരം?  ",
    "answerText": " പന്ന  "
  },
  {
    "questionNum": 41523,
    "questionText": " പ്രധാനപ്പെട്ട ഖാരിഫ് വിളകളുടെ പേരെഴുതുക?  ",
    "answerText": " പരുത്തി, ചണം, എള്ള്, ജോവർ, റാഗി, നിലക്കടല, നെല്ല്, ബജ് റ, ചോളം  "
  },
  {
    "questionNum": 41524,
    "questionText": " നാഷണൽ അക്കാദമി ഓഫ് അഗ്രികൾച്ചറൽ റിസർച്ച് ആൻഡ് മാനേജ്മെന്റ് എവിടെയാണ് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41525,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡയറി ഡെവലപ്മെന്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കർണ്ണാലിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41526,
    "questionText": " കോജൻട്രിക്സ് പവർ പ്രോജക്ട്?  ",
    "answerText": " കർണാടക  "
  },
  {
    "questionNum": 41527,
    "questionText": " ആദ്യ സുൽത്താൻ രാജവംശം ഡെൽഹിയിൽ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1206
  },
  {
    "questionNum": 41528,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻമുസ്ലീം ഭരണകൂടത്തിലെ സമുദ്രഗുപ്തൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ‌ ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41529,
    "questionText": " അനലക്റ്റസ് ഏത് മതവിഭാഗത്തിന്റെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥമാണ്?  ",
    "answerText": " കൺഫ്യൂഷനിസം  "
  },
  {
    "questionNum": 41530,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിപിയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയ സിക്ക് ഗുരു?  ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗത് "
  },
  {
    "questionNum": 41531,
    "questionText": " ചൗസ യുദ്ധം ഏത് വർഷമായിരുന്നു? ഈ യുദ്ധത്തിൽ വിജയിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " 1539, ഷെർഷാസൂരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41532,
    "questionText": " വ്യാവസായിക പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. പി.സി. മഹലനോബിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41533,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രത്നനഗരം ഏത് നദിക്കരയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " താപ്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 41534,
    "questionText": " ‌ഡക്കാൻ പീഠഭൂമിയിൽ വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേതാണ്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 41535,
    "questionText": " സിന്ധുനദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ടിബറ്റിലെ മാനസസരോവരം തടാകത്തിൽ നിന്ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 41536,
    "questionText": " തുംഗഭദ്ര നദീതടപദ്ധതി ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള സംയുക്ത പദ്ധതിയാണ്?  ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക, ആന്ധ്രാപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41537,
    "questionText": " കൊക്കോ ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സമുദ്രം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻമഹാസമുദ്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 41538,
    "questionText": " ശിവജി ഛത്രപതി സ്ഥാനം ഏറ്റെടുത്ത വർഷം?  ",
    "answerText": 1674
  },
  {
    "questionNum": 41539,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അവസാനമെത്തിയ യൂറോപ്യൻ ശക്തികൾ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41540,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാരുടെ അധിനിവേശം ഇന്ത്യയിൽ അവസാനിക്കാൻ കാരണമായ യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " വാണ്ടിവാഷ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41541,
    "questionText": " ആത്മീയസഭ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": 1814
  },
  {
    "questionNum": 41542,
    "questionText": " ആര്യ സമാജം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 41543,
    "questionText": " അലിഗഡ് മുസ്ലീം യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ വൈസ് ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " ഡോ.പി.കെ.അബ്ദുൾ അസീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41544,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു അരുവിപ്പുറം പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയവർഷം?  ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 41545,
    "questionText": " 1774 ൽ ആത്മഹത്യ ചെയ്ത ഇന്ത്യയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41546,
    "questionText": " ജീവിക്കുന്ന സന്യാസി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന മുഗൾ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41547,
    "questionText": " ഏത് ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് സബർമതി നദിയുടെ തീരത്ത് സ്ഥാപിച്ചിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി  "
  },
  {
    "questionNum": 41548,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെആദ്യ ഉപപ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41549,
    "questionText": " ചുവടെയുള്ളവയിൽ വ്യത്യസ്തമായത്? (ചെന്നൈ/കൊച്ചി/കൊൽക്കത്ത/വിശാഖപട്ടണം)  ",
    "answerText": " കൊച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 41550,
    "questionText": " മഹാരാജാ ജയസിംഹൻ നിർമ്മിച്ച നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41551,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഡെട്രോയിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " പിതാംപൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41552,
    "questionText": " സിന്ധുനദീതട സംസ്ക്കാരാവശിഷ്ടങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കാളീഭഞ്ജ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41553,
    "questionText": "  ഗോൽഗുംബസ് സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അദിൽഷാ 2  "
  },
  {
    "questionNum": 41554,
    "questionText": " ഹരിജൻ സേവക് സമാജ് സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41555,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സമ്പ്രദായത്തിന്റെ ജനയിതാവ് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഷെർഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 41556,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ മനു എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": "  അപസ്തംഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 41557,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂട രാജവംശം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ദന്തിദുർഗൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41558,
    "questionText": " നിക്കോളോകോണ്ടി വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം സന്ദർശിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1420  "
  },
  {
    "questionNum": 41559,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത?  ",
    "answerText": "  മീരാബായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41560,
    "questionText": " 1786 മുതൽ 1793 വരെ ഇന്ത്യയിലെ ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": "  കോൺവാലിസ് പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 41561,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ആചാര്യ നരേന്ദ്രദേവ് & ജയപ്രകാശ് നാരായൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 41562,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അരാജകത്വത്തിന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": "  ബാല ഗംഗാധര തിലക്  "
  },
  {
    "questionNum": 41563,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനിൽ എത്ര ഇന്ത്യക്കാരാണ് അംഗങ്ങളായിട്ടുണ്ടായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആരുമില്ലായിരുന്നു  "
  },
  {
    "questionNum": 41564,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ ആരാണ്?  ",
    "answerText": "  കോൺവാലിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41565,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനായി ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ സഹായമാണ് സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് അഭ്യർത്ഥിച്ചത്?  ",
    "answerText": "  ജപ്പാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41566,
    "questionText": " ചുവടെയുള്ളതിൽ ഏത് അവാർഡാണ് മദ്ധ്യപ്രദേശ് സർക്കാർ ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടില്ലാത്തത്? (കാളിദാസ സമ്മാനം/ ഇക്ബ‌ാൽ അവാർഡ് / താൻസൻ സമ്മാനം / കബീർ സമ്മാനം)  ",
    "answerText": " എല്ലാ അവാർഡുകളും ഏർപ്പെടുത്തിയത് മദ്ധ്യപ്രദേശ് സർക്കാർ ആണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41567,
    "questionText": " 1665-ലെ പുരന്ദർ ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ച ഭരണാധികാരികൾ?  ",
    "answerText": "  ശിവാജിയും മഹാരാജാ ജയ്‌സിംഗും  "
  },
  {
    "questionNum": 41568,
    "questionText": " സൂഫികളുടെ ഭക്തിഗാനമായ ക്വവ്വാലിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവാരാണ്?  ",
    "answerText": "  അമീർ ഖുസ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 41569,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിർമ്മാണ സമിതി ദേശീയ പതാക അംഗീകരിച്ചതെന്നാണ്?  ",
    "answerText": " 1947 ജൂലായ് 23  "
  },
  {
    "questionNum": 41570,
    "questionText": " മഹാരാജാധിരാജൻ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ ഒന്നാമൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41571,
    "questionText": " മാലിക് കഫൂർ ആരുടെ സേനാനായകനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": "  അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി  "
  },
  {
    "questionNum": 41572,
    "questionText": " പുതുച്ചേരി നഗരം രൂപകല്പന ചെയ്തതതാരാണ്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻകോയിസ് മാർട്ടിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41573,
    "questionText": " ദ ഫിലോസഫി ഒഫ് ദി റവല്യൂഷൻ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": "  ഗമാൽ അബ്ദുൽ നാസർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41574,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ഡെസർട്ട് സ്റ്റോമിലൂടെ മോചിപ്പിക്കപ്പെട്ട രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": "  കുവൈറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41575,
    "questionText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്ടൺ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റായി നിയമിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": "  1789"
  },
  {
    "questionNum": 41576,
    "questionText": " കൈസർ വില്യം രണ്ടാമൻ ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ ചക്രവർത്തിയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": "  ജർമ്മനി  "
  },
  {
    "questionNum": 41577,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്തെ റഷ്യൻ ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് സ്റ്റാലിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41578,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " വുഡ്രോ വിൽസൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 41579,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ പ്രഥമ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ഏത് രാഷ്ട്രക്കാരനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": "  നോർവെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41580,
    "questionText": " നെൽസൺ മണ്ടേലയ്ക്ക് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 41581,
    "questionText": " Renminbi- ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക നാണയമാണ്?  ",
    "answerText": " ചൈന  "
  },
  {
    "questionNum": 41582,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും അവസാനം സ്വാതന്ത്ര്യം പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട രാഷ്ട്രമേതാണ്?  ",
    "answerText": "  ദക്ഷിണ സുഡാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41583,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ശാസ്ത്രജ്ഞനായ ചാൾസ് ഡാർവിൻ ഏത് രാഷ്ട്രക്കാരനാണ്?  ",
    "answerText": "  ബ്രിട്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41584,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ ടിപ്പുവിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ഇംഗ്ളീഷ് സേനാനായകൻ?  ",
    "answerText": " ആർതർ വെല്ലസ്ളി  "
  },
  {
    "questionNum": 41585,
    "questionText": " ഫെർഡിനാന്റ് ഡി ലെസപ്സ് ആരാണ്?  ",
    "answerText": "  സൂയസ് കനാൽ നിർമ്മിച്ച എൻജിനിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41586,
    "questionText": " ദക്ഷിണ പശ്ചിമ ആഫ്രിക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " നമീബിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 41587,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്റെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  ഹിരോഷിമ  "
  },
  {
    "questionNum": 41588,
    "questionText": " നമീബിയയെ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിലേക്ക് നയിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " സാം നുജോമ  "
  },
  {
    "questionNum": 41589,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധത്തെതുടർന്ന് യൂറോപ്പിനെ പുനരുദ്ധരിക്കാൻ അമേരിക്ക പ്രഖ്യാപിച്ച പദ്ധതി?  ",
    "answerText": "  മാർഷൽ പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 41590,
    "questionText": " എയ്‌നിഡ് ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": "  വെർജിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41591,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തിന്റെ പ്രവാചകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " റൂസ്സോ  "
  },
  {
    "questionNum": 41592,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവകാലത്തെ ഫ്രാൻസിന്റെ ചക്രവർത്തി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ലൂയി 16-ാമൻ.  "
  },
  {
    "questionNum": 41593,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബി.ജെ.പി മുഖ്യമന്ത്രി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ബി.എസ്. യദിയൂരപ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 41594,
    "questionText": " ഏറ്റവും നല്ല ചിത്രത്തിനുള്ള 83-ാമത് ഓസ്ക്കാർ അവാർഡ് നേടിയ ചിത്രമേതാണ്?  ",
    "answerText": " the artist"
  },
  {
    "questionNum": 41595,
    "questionText": " ലോക ക്ഷീരദിനം എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 41596,
    "questionText": " ലോക് സഭയുടെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " മീരാ കുമാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41597,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്താണ് ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ മനുഷ്യ ഡി.എൻ.എ ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 41598,
    "questionText": " സരസ്വതി സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 41599,
    "questionText": " മധുരം നിന്റെ ജീവിതം ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " കെ.പി.അപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41600,
    "questionText": " പൊതു സ്ഥലത്ത് പുകവലി നിരോധിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ നഗരം?  ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41601,
    "questionText": " ഇറാന്റെ തലസ്ഥാനമേതാണ്?  ",
    "answerText": " ടെഹ് റാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41602,
    "questionText": " 2011 ലെ ലോക ധനികരിൽ മുകേഷ് അംബാനി എത്രാമതാണ്?  ",
    "answerText": " 9-ാമൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41603,
    "questionText": " ടെൻസിൻ ഗ്യാറ്റ് സോ ഏത് പേരിലാണ് പ്രശസ്തനായത്?  ",
    "answerText": " ദലൈലാമ  "
  },
  {
    "questionNum": 41604,
    "questionText": " മൊസാർട്ട് ഓഫ് മദ്രാസ് എന്നരിയപ്പെട്ടുന്നതാരാണ്?  ",
    "answerText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41605,
    "questionText": " റഡ് ക്രിസ്റ്റൽ എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ റെഡ് ക്രോസ് സൊസൈറ്റിയുടെ പുതിയ ചിഹ്നം  "
  },
  {
    "questionNum": 41606,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലി യാത്രാകപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഒയാസിസ് ഓഫ് ദി സീസ് (അമേരിക്ക)  "
  },
  {
    "questionNum": 41607,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ ബുക്കർ സമ്മാനജേതാവ്?  ",
    "answerText": " കിരൺ ദേശായി  "
  },
  {
    "questionNum": 41608,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നിയമജ്ഞ സമിതിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജനീവ  "
  },
  {
    "questionNum": 41609,
    "questionText": " എം.ജി സർവ്വകലാശാലയുടെ ചാൻസലറായ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം  "
  },
  {
    "questionNum": 41610,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ ജൈവ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " ഉടമ്പന്നൂർ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 41611,
    "questionText": " നൈജീരിയയുടെ തലസ്ഥാനമേതാണ്?  ",
    "answerText": " അബുജ  "
  },
  {
    "questionNum": 41612,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചലച്ചിത്ര മ്യൂസിയം സ്ഥാപിക്കുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 41613,
    "questionText": " 2011 ൽ രമൺ മഗ്സാസെ അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യാക്കാർ?  ",
    "answerText": " നിലീമ മിശ്ര &ഹരിഷ് ഹാൻഡെ  "
  },
  {
    "questionNum": 41614,
    "questionText": " വ്യാപാര സംഘടനയായ ഫിക്കി ആരു സ്ഥാപിച്ചു? ഏത് വർഷം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടു?  ",
    "answerText": " 1927 ൽ ഠാക്കൂർ ദാസും ജി.ഡി ബിർളയും  "
  },
  {
    "questionNum": 41615,
    "questionText": " കൃഷി, കാലാവസ്ഥാനിർണയം, ചാരപ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയ ആവശ്യങ്ങൾക്കായി ഐ.എസ്.ആർ.ഒ 2009 ഏപ്രിലിൽ വിക്ഷേപിച്ച ഉപഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " റിസാറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41616,
    "questionText": " മുഴുവൻ ജനങ്ങൾക്കും ഇൻഷുറൻസ് ഏർപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യയിലെആദ്യ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " അസം  "
  },
  {
    "questionNum": 41617,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിലനിൽക്കുന്ന പാർലമെന്ററി സമ്പ്രദായം ഏത് രാഷ്ട്രത്തിൽ നിന്നും കടം കൊണ്ടതാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 41618,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് അംഗങ്ങളെ നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യാനുള്ള പ്രസിഡന്റിന്റെ അധികാരം സ്വീകരിച്ചിട്ടുള്ളത് ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " അയർലന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41619,
    "questionText": " ഭരണഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകാനായി ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭ എത്ര കമ്മിറ്റികൾ രൂപീകരിച്ചിരുന്നു?  ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 41620,
    "questionText": " നീതിന്യായ വ്യവസ്ഥ ഇന്ത്യഭരണഘടന കടമെടുത്തത് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41621,
    "questionText": " ജനങ്ങളാൽ ജനങ്ങൾക്കു വേണ്ടി ജനങ്ങൾ നടത്തുന്ന ഭരണമാണ് ജനാധിപത്യം ഈ പ്രഖ്യാപനം ലിങ്കൺ നടത്തിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1863
  },
  {
    "questionNum": 41622,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ സാക്ഷര ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 41623,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീ രാജ് സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " നാഗൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41624,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41625,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫോറസ്റ്റ് മാനേജ്മെന്റ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41626,
    "questionText": " പന്ന വജ്രഖനികൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41627,
    "questionText": " ഭീം ബേട്ക ഗുഹകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41628,
    "questionText": " ആരുടെ പേരിലാണ് ബോറിവാലി ദേശീയ ഉദ്യാനം ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സഞ്ജയ് ഗാന്ധി  "
  },
  {
    "questionNum": 41629,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ശവകുടീരം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " സിക്കന്ദ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 41630,
    "questionText": " വാരണാസി ഇപ്പോൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41631,
    "questionText": " ഹുസൈൻ സാഗർ തടാകം വേർതിരിക്കുന്ന പ്രശസ്തമായ രണ്ട് നഗരങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദും സെക്കന്ദരാബാദും  "
  },
  {
    "questionNum": 41632,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ശാസ്ത്രനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 41633,
    "questionText": " ദേശീയ പൊലീസ് അക്കാഡമി ഏത് നേതാവിന്റെ പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 41634,
    "questionText": " 1946 ൽ ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച കാബിനറ്റ് മിഷന് നേതൃത്വം നൽകിയതാരാണ്?  ",
    "answerText": " പാത്വിക് ലോറൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41635,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിന്റെ ഉപരിസഭയിലെ ഇപ്പോഴത്തെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഹമീദ് അൻസാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 41636,
    "questionText": " ദേശീയ ധനകാര്യ കമ്മീഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 41637,
    "questionText": " അടിയന്തിരാവസ്ഥ നടപ്പിലാക്കിയിരിക്കുമ്പോൾ രാഷ്ട്രത്തിനോ, ഏതെങ്കിലും പ്രദേശത്തിനോ ആവശ്യമായ നിയമനിർമ്മാണം നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 41638,
    "questionText": " 1963 ഡിസംബർ 1-ന് രൂപം കൊണ്ട വടക്കുകിഴക്കൻ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " നാഗാലൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41639,
    "questionText": " നാഗാലൻഡ് സംസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1963 ഡിസംബർ 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41640,
    "questionText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് സംസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ടത് ഏതുവർഷമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1971 ജനവരി 25\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41641,
    "questionText": " 1971 ജനവരി 25 -ന് രൂപം കൊണ്ട സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41642,
    "questionText": " 1987 മെയ് 30-ന് ഇന്ത്യയുടെ 25 മത്തെ സംസ്ഥാനമായി മാറിയ പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41643,
    "questionText": " ഗോവ സംസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ടത് ഏത് വർഷമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1987 മെയ് 30\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41644,
    "questionText": " ഗോവ ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ സംസ്ഥാനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 41645,
    "questionText": " മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തെ തമിഴ്നാട് എന്നു നാമകരണം ചെയ്ത വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 41646,
    "questionText": " തമിഴ്നാടിന്റെ ആദ്യത്തെ പേര് എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മദ്രാസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41647,
    "questionText": " 1969-ൽ മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തെനാമകരണം ചെയ്തത് എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41648,
    "questionText": " ധൂത് സാഗർ ഏത് നദിയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗോവയിൽ മണ്ടേഡാവി നദിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41649,
    "questionText": " 'വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങളുടെ നഗരം' എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡിന്റെ തലസ്ഥാനമായ റാഞ്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41650,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിന്റെ തലസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " റാഞ്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41651,
    "questionText": " റാഞ്ചി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 41652,
    "questionText": " ഹൊഗെനാക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി (തമിഴ്നാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 41653,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയിലെ നയാഗ്ര' എന്നു വിളിക്കപ്പെടുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഹൊഗെനക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 41654,
    "questionText": " ഹൊഗെനക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റ മറ്റൊരു പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യയിലെ നയാഗ്ര'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41655,
    "questionText": " കർണാടകത്തിലുള്ള പ്രസിദ്ധമായ വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41656,
    "questionText": " ശിവസമുദ്രം വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കർണാടകത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41657,
    "questionText": " ദാമോദർവാലി എന്ന നദീതട പദ്ധതി നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1948 ജൂലായ് 7-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 41658,
    "questionText": " 2000 നവംബർ1-നു രൂപംകൊണ്ട ഇന്ത്യയിലെ 26 മത്തെ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഛത്തീസ്​ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 41659,
    "questionText": " ഛത്തീസ്​ഗഢ് സംസ്ഥാനം രൂപംകൊണ്ട വർഷമേത് ?\r\n",
    "answerText": " 2000 നവംബർ1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41660,
    "questionText": " ഛത്തീസ്​ഗഢ് ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ സംസ്ഥാനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": 26
  },
  {
    "questionNum": 41661,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 26 മത്തെ സംസ്ഥാനമായി നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനമേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഛത്തീസ്​ഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41662,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 27-മത്തെ സംസ്ഥാനമായി ഉത്തരാഖണ്ഡ് നിലവിൽ വന്ന വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 2000 നവംബർ 9\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41663,
    "questionText": " 2000 നവംബർ 9നു രൂപംകൊണ്ട ഇന്ത്യയിലെ 27-മത്തെ സംസ്ഥാനമേത്?.\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41664,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി ഫാക്ടറികൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 41665,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 27-മത്തെ സംസ്ഥാനമായി നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനമേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41666,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 28 -മത്തെ സംസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ്(2000 നവംബർ 15)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41667,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 28 -മത്തെ സംസ്ഥാനം ആയ ജാർഖണ്ഡ് നിലവിൽ വന്ന വർഷമേത് ?\r\n",
    "answerText": " 2000 നവംബർ 15\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41668,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ടെന്നസി വാലി അതോറിറ്റിയുടെ മാതൃകയിലുള്ള ഇന്ത്യയിലെ നദീതട പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ദാമോദർവാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41669,
    "questionText": " ദാമോദർവാലി പദ്ധതിയുടെ ഗുണഭോക്താക്കൾ ഏതെല്ലാം സംസ്ഥാനങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ, ജാർഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41670,
    "questionText": " റാണാപ്രതാപ് സാഗർ ഡാം ഏതു നദീതട പദ്ധതിയുടെ ഭാഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 41671,
    "questionText": " ചമ്പൽ നദീതട പദ്ധതിയുടെ ഭാഗമായ ഡാം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " റാണാപ്രതാപ് സാഗർഡാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41672,
    "questionText": " ഭക്രാ ഡാമിന്റ് നിർമാണം പൂർത്തിയായ വർഷമേത്\r\n",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 41673,
    "questionText": " ഭക്രാ അണക്കെട്ട് രൂപം കൊടുക്കുന്ന തടാകമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ് സാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 41674,
    "questionText": " ഗോവിന്ദ് സാഗർ തടാകത്തിന് രൂപം കൊടുത്ത അണക്കെട്ട് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭക്രാ അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41675,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ പ്രൊജക്ട് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41676,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള അണക്കെട്ടേത്?\r\n",
    "answerText": " തേഹ് രി അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41677,
    "questionText": " തേഹ് രി അണക്കെട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 41678,
    "questionText": " ഏതു നദിയിലാണ് തേഹ് രി അണക്കെട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഭാഗീരഥി "
  },
  {
    "questionNum": 41679,
    "questionText": " ഭാഗീരഥി നദിയിലെ അണക്കെട്ടിന്റ്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തേഹ് രി "
  },
  {
    "questionNum": 41680,
    "questionText": " 1957 ജനവരിയിൽ ഹിരാക്കുഡ് പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41681,
    "questionText": " 1957 ജനവരിയിൽ ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിരാക്കുഡ് പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41682,
    "questionText": " ഏതു നദിയിലാണ് ഹിരാക്കുഡ് അണക്കെട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41683,
    "questionText": " മഹാനദിയിലുള്ള അണക്കെട്ടിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിരാക്കുഡ് അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41684,
    "questionText": " നാഗാർജുന സാഗർ അണക്കെട്ട് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷണ "
  },
  {
    "questionNum": 41685,
    "questionText": " കൃഷണ നദിയിലുള്ള അണക്കെട്ടിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " നാഗാർജുന സാഗർ അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41686,
    "questionText": " അലമാട്ടി, ശ്രീശൈലം അണക്കെട്ടുകൾ ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 41687,
    "questionText": " അലമാട്ടി അണകെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 41688,
    "questionText": " ശ്രീശൈലം അണകെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41689,
    "questionText": " മേട്ടൂർ അണക്കെട്ട് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41690,
    "questionText": " താപ്തി നദിയിൽ ഗുജറാത്തിലുള്ള അണക്കെട്ടേത്?\r\n",
    "answerText": " ഉക്കായ് അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 41691,
    "questionText": " ഉക്കായ് അണക്കെട്ട് ഏതു നദിയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " താപ്തി നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 41692,
    "questionText": " ഭക്രാനംഗൽ വിവിധോദ്ദേശ്യ പദ്ധതി ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " സത് ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 41693,
    "questionText": " ഭക്രാ അണക്കെട്ട് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 41694,
    "questionText": " സർദാർ സരോവർ അണക്കെട്ടുകൾ ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " നർമദ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41695,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വലിയ തടാകം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 41696,
    "questionText": " ഉപ്പുജലതടാകമായ ചിൽക്ക ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ കിഴക്കു ഭാഗത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഒഡിഷയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 41697,
    "questionText": " ഒഡിഷയുടെ കിഴക്കു ഭാഗത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഉപ്പുജലതടാകമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41698,
    "questionText": " ഏതു കടലുമായി ചേർന്നു കിടക്കുന്ന തടാകമാണ് ചിൽക്ക?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41699,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലുമായി ചേർന്ന് കിടക്കുന്ന ഉപ്പുജലതടാകമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 41700,
    "questionText": " ചിൽക്കാ തടാകത്തിലേക്ക് ഒഴുകിയെത്തുന്ന പ്രധാനനദികൾ ഏതെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭാർഗവി,ദയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41701,
    "questionText": " ചിൽക്ക തടാകത്തിലുള്ള പ്രസിദ്ധമായ പക്ഷിസങ്കേതമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നലബാൻ ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41702,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ സംസ്ഥാനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": 28
  },
  {
    "questionNum": 41703,
    "questionText": " 1975 മെയ് 16-ന് ഇന്ത്യയുടെ 22-മത്തെ സംസ്ഥാനമായി മാറിയ പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41704,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 22-മത്തെ സംസ്ഥാനമായ സിക്കിം നിലവിൽ വന്ന വർഷമേത് ?\r\n",
    "answerText": " 1975 മെയ് 16\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41705,
    "questionText": " 1975 മെയ് 16-ന് നിലവിൽ വന്ന സിക്കിം ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ സംസ്ഥാനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 41706,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളാണ് ഉള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ആറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41707,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായിരുന്ന ഡൽഹിയെ ദേശീയ തലസ്ഥാനപ്രദേശമാക്കിയ വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 41708,
    "questionText": " 1992-ൽ തലസ്ഥാനപ്രദേശമാക്കിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41709,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമൊടുവിലായി കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടതേത്?\r\n",
    "answerText": " ദാമൻ-ദിയു(1987 മെയ്-30)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41710,
    "questionText": " ദാമൻ-ദിയു കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1987 മെയ്-30\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41711,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41712,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41713,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41714,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41715,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41716,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറവുള്ള കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41717,
    "questionText": " മൂന്നു സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കുള്ളിലായി ചിതറിക്കിടക്കുന്ന കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41718,
    "questionText": " പുതുച്ചേരി എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കുള്ളിലായി ചിതറിക്കിടക്കുന്ന\r\nകേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ആണ്?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 41719,
    "questionText": " ഹരിയാണ, പഞ്ചാബ് എന്നിവയുടെ സംയുക്ത\r\nതലസ്ഥാനമായ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചണ്ഡീ​ഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41720,
    "questionText": " ചണ്ഡീ​ഗഢ് ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ സംയുക്ത\r\nതലസ്ഥാനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാന, പഞ്ചാബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41721,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത്, മഹാരാഷ്ട്ര സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കിടയിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ദാദ്ര-നാഗർഹവേലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41722,
    "questionText": " പ്രവർത്തനം തുടരുന്ന ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ എണ്ണപ്പാടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ദിഗ്ബോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 41723,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിലെ സിങ്ഭും ഏത് ആണവധാതുവിന്റെ നിക്ഷേപമുള്ള പ്രദേശമാണ്\r\n",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 41724,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചെമ്പ് നിക്ഷേപമുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 41725,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 41726,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ പ്രസിദ്ധമായ ചെമ്പുഖനിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഖേത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 41727,
    "questionText": " കർണാടകയിലെ കോളാർ, ഹുട്ടി, ആന്ധ്രയിലെ രാമഗിരി എന്നീ ഖനികൾ ഏതു ധാതുവിന്റെ ഖനനത്തിനുള്ളതാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 41728,
    "questionText": " കർണാടകത്തിലുള്ള സ്വർണഖനികൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " കോളാർ, ഹുട്ടി, ആന്ധ്രയിലെ രാമഗിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41729,
    "questionText": " മാംഗനീസ് നിക്ഷേപത്തിൽ മുന്നിലുള്ള സംസ്ഥാനമത്?\r\n",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 41730,
    "questionText": " കൽക്കരി ഉത്പാദനത്തിൽ എത്രാമത്തെ സ്ഥാനമാണ് ഇന്ത്യക്കുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാംസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 41731,
    "questionText": " കൽക്കരി ഉത്പാദനത്തിൽ മൂന്നാമതുള്ള രാജ്യമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 41732,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ അളവ് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കൽക്കരിയിനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ത്രാസൈറ്റ്(ഹാർഡ്കോൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41733,
    "questionText": " ആന്ത്രാസൈറ്റ് നിക്ഷേപം കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ജമ്മു-കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 41734,
    "questionText": " ജമ്മു-കശ്മീരിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിക്ഷേപമുള്ള കൽക്കരിയിനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ത്രാസൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41735,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതും ഉപയോഗിക്കുന്നതുമായ കൽക്കരിയിനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ബിറ്റുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 41736,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ നെയ് വേലി ഏതിനം കൽക്കരിക്കാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " ലിഗ് നെറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41737,
    "questionText": " തീരദേശങ്ങൾ, ചതുപ്പുകൾ എന്നിവിടങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന കൽക്കരിയുടെ രൂപം കൊള്ളലിന്റെ ആദ്യ ഘട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " പീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 41738,
    "questionText": " ജാറിയ (ജാർഖണ്ഡ്), കോർബ (ഛത്തീസ്ഗഢ്), സിംഗ്രോളി (മധ്യപ്രദേശ്), തൽച്ചാർ (ഒഡീഷ) എന്നീ ഖനികൾ ഏതു ധാതുവിനാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 41739,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിലെ ജാറിയ ഖനി ഏതു ധാതുവിനാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " കൽക്കരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41740,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഢിലെ കോർബ ഖനി ഏതു ധാതുവിനാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " കൽക്കരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41741,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിലെ സിംഗ്രോളി ഖനി ഏതു ധാതുവിനാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 41742,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ തൽച്ചാർ ഖനി ഏതു ധാതുവിനാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 41743,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന എണ്ണഖനന കേന്ദ്രമേത്?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ ഹൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41744,
    "questionText": " മുംബെ ഹൈയിലെ എണ്ണ ഖനനം നിയന്ത്രിക്കുന്ന\r\nസ്ഥാപനമേത്?\r\n",
    "answerText": " എൻ.ജി.സി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41745,
    "questionText": " ഒ.എൻ.ജി.സിയുടെ പൂർണരൂപമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഓയിൽ ആൻഡ് നാച്വറൽ ഗ്യാസ് കോർപ്പറേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41746,
    "questionText": " മുംബെ ഹൈയിലെ എണ്ണ നിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയ വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 41747,
    "questionText": " മുംബൈ തീരത്തു നിന്നും എത്ര കിലോമീറ്റർ അകലെ അറബിക്കടലിലാണ് മുംബൈ ഹൈ ഉള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " 160 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 41748,
    "questionText": " കൃഷ്ണ-ഗോദാവരി നദീതടത്തിലെ ധീരുഭായ്-89 എന്നതിന്റെ നിക്ഷേപമാണ്.\r\n",
    "answerText": " പ്രകൃതിവാതകം "
  },
  {
    "questionNum": 41749,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിലെ പന്നയിലുള്ള മജ്ഗാവിൻ ഖനി എന്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " വജ്രം. "
  },
  {
    "questionNum": 41750,
    "questionText": " വജ്രത്തിനു പ്രസിദ്ധമായ മധ്യപ്രദേശിലെ ഖനി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മജ്ഗാവിൻ ഖനി "
  },
  {
    "questionNum": 41751,
    "questionText": " വജ്രത്തിനു പ്രസിദ്ധമായ മജ്ഗാവിൻ ഖനി എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശിലെ പന്നയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41752,
    "questionText": " ദാദ്ര-നാഗർഹവേലി ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കിടയിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രപ്രദേശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്, മഹാരാഷ്ട്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41753,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതു കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമാണ് രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത് ജപ്പാൻ പിടിച്ചെടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41754,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായ ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത് പിടിച്ചെടുത്ത വിദേശ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41755,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായ ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ ജപ്പാൻ പിടിച്ചെടുത്തത് ഏതു കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41756,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റോക്ക് ഗാർഡൻ എവിടെയാണ് നിലവിൽ വന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചണ്ഡീ​ഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41757,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണനിർവഹണം നടത്തുന്നത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലെഫ്റ്റനൻറ് ഗവർണർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41758,
    "questionText": " ലെഫ്റ്റനൻറ് ഗവർണറുടെ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളിലെ ചുമതല എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണനിർവഹണം നടത്തുന്നത് ലെഫ്റ്റനൻറ് ഗവർണറാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41759,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഔദ്യോഗികമൃഗമാണ് ആന?\r\n",
    "answerText": " കേരളം, കർണാടകം, ജാർഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41760,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41761,
    "questionText": " കർണാടകത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41762,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ തുമ്മാലപ്പള്ളി ഖനി ഏതു ധാതുവിനാണ് പ്രസിദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " യുറേനിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41763,
    "questionText": " യുറേനിയത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ ഖനി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തുമ്മാലപ്പള്ളി ഖനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41764,
    "questionText": " യുറേനിയത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ തുമ്മാലപ്പള്ളി ഖനി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ തുമ്മാലപ്പള്ളിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41765,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ യുറേനിയം ഖനിയായ ജാദു ഗുഡ് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 41766,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ യുറേനിയം ഖനിയുടെ പേരെന്ത്\r\n",
    "answerText": " ജാദു ഗുഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41767,
    "questionText": " ജാദു ഗുഡ് യുറേനിയം ഖനി ഏതു രാജ്യത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 41768,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 41769,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ നദി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 41770,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗായ്മുഖ്(ഗംഗോത്രി ശ്ലേസിയർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41771,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ പതനസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 41772,
    "questionText": " ജാർഗഢിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41773,
    "questionText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41774,
    "questionText": " അസം സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41775,
    "questionText": " സിംഹം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41776,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 41777,
    "questionText": " ഹിമാചൽപ്രദേശിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമപ്പുലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41778,
    "questionText": " ഹിമപ്പുലി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41779,
    "questionText": " ചുവന്ന പാണ്ട ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41780,
    "questionText": " സിക്കിം സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " ചുവന്ന പാണ്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41781,
    "questionText": " നീലഗിരി താർ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗം?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്‍നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41782,
    "questionText": " എത്ര ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ ഗംഗ ഒഴുകുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നാല്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41783,
    "questionText": " ഭാഗീരഥി, അളകനന്ദ എന്നിവ കൂടിച്ചേർന്ന് ഗംഗയായി മാറുന്നത് എവിടെവെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ ദേവപ്രയാഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41784,
    "questionText": " ഗംഗാനദി സമതല പ്രദേശത്തേക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഋഷികേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41785,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പോഷക നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 41786,
    "questionText": " ഗംഗയെ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ നദിയായി പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്\r\n",
    "answerText": " 2008 നവംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 41787,
    "questionText": " യമുന ഗംഗയ്ക്കൊപ്പം ചേരുന്നത് എവിടെവെച്ചാണ്?\r\n",
    "answerText": " അലഹാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 41788,
    "questionText": " എവിടെയാണ് ത്രിവേണി സംഗമം?\r\n",
    "answerText": " അലഹാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 41789,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിലേക്കൊഴുകുന്ന ഗംഗയുടെ കൈവഴിയേത്?\r\n",
    "answerText": " പത്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41790,
    "questionText": " ഡൽഹി, ആഗ്ര, മഥുര എന്നിവിടങ്ങളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 41791,
    "questionText": " പുരാണങ്ങളിൽ 'കാളിന്ദി’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 41792,
    "questionText": " യമുന നദി പുരാണങ്ങളിൽ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കാളിന്ദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41793,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അഭ്രം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41794,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൽക്കരിപ്പാടമേത്?\r\n",
    "answerText": " റാണി ഗഞ്ച് (പശ്ചിമ ബംഗാൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41795,
    "questionText": " റാണി ഗഞ്ച് കൽക്കരിപ്പാടം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 41796,
    "questionText": " ’തവിട്ടുകൽക്കരി' എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ലീഗ് നെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 41797,
    "questionText": " ലീഗ്നെറ്റ് അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " തവിട്ടുകൽക്കരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41798,
    "questionText": " തമിഴ്‍നാടിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നീലഗിരി താർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41799,
    "questionText": " മേഘപ്പുലി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മേഘാലയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41800,
    "questionText": " മേഘാലയയുടെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മേഘപ്പുലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41801,
    "questionText": " കാട്ടെരുമ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഛത്തീസ്​ഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41802,
    "questionText": " ഛത്തീസ്​ഗണ്ഡിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാട്ടെരുമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41803,
    "questionText": " ബീഹാർ, ഗോവ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " കാട്ടുപോത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41804,
    "questionText": " ബീഹാറിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാട്ടുപോത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41805,
    "questionText": " ഗോവയുടെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാട്ടുപോത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41806,
    "questionText": " കാട്ടുപോത്ത് ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ബീഹാർ, ഗോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41807,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമാണ് കാട്ടുപൂച്ച?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41808,
    "questionText": " ബംഗാളിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ?\r\n",
    "answerText": " കാട്ടുപൂച്ച\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41809,
    "questionText": " തെലങ്കാന സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41810,
    "questionText": " മാൻ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " തെലങ്കാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41811,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയുടെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മലയണ്ണാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41812,
    "questionText": " മലയണ്ണാൻ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41813,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്, ഹരിയാന സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഔദ്യോഗികമൃഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണമൃഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41814,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണമൃഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41815,
    "questionText": " ഹരിയാനയുടെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണമൃഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41816,
    "questionText": " കൃഷ്ണമൃഗം ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഔദ്യോഗികമൃഗം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്, ഹരിയാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41817,
    "questionText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ ഔദ്യോഗിക പക്ഷിയായുള്ള സംസ്ഥാനങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം,അരുണാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41818,
    "questionText": " കായാന്തരിത ശിലകളും ആഗ്നേയ ശിലകളും പൊടിഞ്ഞ് രൂപമെടുക്കുന്ന മണ്ണിനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 41819,
    "questionText": " ചെമ്മണ്ണ് രൂപപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കായാന്തരിത ശിലകളും ആഗ്നേയ ശിലകളും പൊടിഞ്ഞ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41820,
    "questionText": " ഏത് തരം മണ്ണിലാണ് അലിയുന്ന ലവണങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മരുഭൂമിമണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41821,
    "questionText": " ജൈവാംശം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ളത് ഏത് മണ്ണിനത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പർവതമണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41822,
    "questionText": " നെൽക്ക്യഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണിന​മേത്? ",
    "answerText": " എക്കൽമണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41823,
    "questionText": " എക്കൽമണ്ണ് ഏതു കൃഷിക്കാണ് ഏറ്റവും അനുയോജ്യം? ",
    "answerText": " നെൽക്ക്യഷിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41824,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യ സോയിൽ ആൻഡ് ലാൻഡ് യൂസ് സർവേയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡിലെ റാഞ്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41825,
    "questionText": " ലോകരാഷ്ട്രങ്ങൾക്കിടയിൽ വനവിസ്തൃതിയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനമെത്ര? ",
    "answerText": " പത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41826,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വനവിസ്തൃതി എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 6,97898 ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 41827,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആകെ ഭൂവിസ്തൃതിയിൽ വനപ്രദേശമെത്ര?\r\n",
    "answerText": " 21.23 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41828,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക പക്ഷി ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41829,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശിന്റെ ഔദ്യോഗിക പക്ഷി ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41830,
    "questionText": " പൂർണമായും ഗുജറാത്തിനുള്ളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ദാമൻ-ദിയു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41831,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായ ദാമൻ-ദിയു പൂർണമായും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41832,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിതനഗരം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഛത്തീസ്​ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 41833,
    "questionText": " ഛത്തീസ്​ഗഢ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?.\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിതനഗരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41834,
    "questionText": " ആരോഗ്യപൂർണമായ പരിസ്ഥിതിക്ക് രാജ്യത്തിന്റെ ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനം വനമായിരിക്കണം ?\r\n",
    "answerText": " 33 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 41835,
    "questionText": " വനഭൂമി ഏറ്റവുമധികമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 41836,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം കണ്ടൽ വനങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41837,
    "questionText": " വനഭൂമി ഏറ്റവും കുറവുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41838,
    "questionText": " വനം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേന്ദ്ര ഭരണപ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 41839,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ആനകളുള്ള സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " കർണാടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41840,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടുവകളുള്ള സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " കർണാടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41841,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയോസിഫർ റിസർവ്വ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 41842,
    "questionText": " വനവിസ്തൃതിയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41843,
    "questionText": " വനവിസ്തൃതിയിൽ അരുണാചൽപ്രദേശിന് എത്രാം സ്ഥാനമാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 41844,
    "questionText": " 1950-ൽ വനമഹോത്സവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കെ.എം.മുൻഷി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41845,
    "questionText": " വനമഹോത്സവം ആചരിക്കുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " ജൂലായ് ആദ്യവാരം "
  },
  {
    "questionNum": 41846,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സിംഹങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന ഏക വന്യജീവി സങ്കേതമേത്? ",
    "answerText": " ഗിർ ദേശീയോദ്യാനം "
  },
  {
    "questionNum": 41847,
    "questionText": " ഗിർ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41848,
    "questionText": " പ്രോജക്ട് ടൈഗർ പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 41849,
    "questionText": " പ്രോജക്ട് എലിഫെൻറ് ആരംഭിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 41850,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് സർവേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനമെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41851,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ദേശീയോദ്യാനം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ജിംകോർബറ്റ് ദേശീയോദ്യാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41852,
    "questionText": " ജിംകോർബറ്റ് ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41853,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രമേത്? ",
    "answerText": " നാഗാർജുനസാഗർ ടൈഗർ റിസർവ് "
  },
  {
    "questionNum": 41854,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ജലസമൃദ്ധമായ നദിയേത് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41855,
    "questionText": " ‘സാങ്പോ' എന്ന പേരിൽ ടിബറ്റിൽ അറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41856,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദി ടിബറ്റിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ‘സാങ്പോ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41857,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദി ‘സാങ്പോ' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ടിബറ്റിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41858,
    "questionText": " 'ദിഹാങ്’ എന്ന് അരുണാചൽപ്രദേശിൽ വിളിക്കപ്പെടുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41859,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദി അരുണാചൽ പ്രദേശിൽ വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ദിഹാങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41860,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദി 'ദിഹാങ്’ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41861,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്രാ നദിയിലുള്ള ബൃഹത്തായ ദ്വീപേത്?\r\n",
    "answerText": " മാജുലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41862,
    "questionText": " മാജുലി ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41863,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പടിഞ്ഞാറോട്ട് ഒഴുകുന്ന ഏറ്റവും വലിയ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " നർമദ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41864,
    "questionText": " നാഗാർജുന സാഗർ ടൈഗർ റിസർവ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41865,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്വേത്? ",
    "answerText": " ഗ്യാൻ ഭാരതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41866,
    "questionText": " ഗ്യാൻ ഭാരതി ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്വ് സ്ഥിതിചെയ്യന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 41867,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്വേത്? ",
    "answerText": " ദിബ്രു-സെയ്ഖോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41868,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്വായ ദിബ്രു-സെയ്ഖോവ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 41869,
    "questionText": " ദിഹാങ്-ദിബാങ് ബയോസഫിയർ റിസർവ് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41870,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ് ഏത്? ",
    "answerText": " ദിഹാങ്-ദിബാങ് ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41871,
    "questionText": " മേഘാലയയിലുള്ള ബയോസ്ഫിയർ റിസർവേത്? ",
    "answerText": " നോക്രെക്ക് ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41872,
    "questionText": " നോക്രെക്ക് ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " മേഘാലയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41873,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം വന്യജീവിസങ്കേതങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 41874,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ വടക്കേ ഇന്ത്യ, തെക്കേ ഇന്ത്യ എന്നിങ്ങനെ വേർതിരിക്കുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " നർമദ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41875,
    "questionText": " നർമദ നദി ഇന്ത്യയെ വേർതിരിക്കുന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കേ ഇന്ത്യ, തെക്കേ ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41876,
    "questionText": " നീളത്തിലും വലുപ്പത്തിലും ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ഒന്നാമത്തെ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41877,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41878,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലുപ്പമുള്ള നദിയേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41879,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ നാസിക്കിലെ ത്രയംബകേശ്വരത്തു നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41880,
    "questionText": " ഗോദാവരി നദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ നാസിക്കിലെ ത്രയംബകേശ്വരത്തു നിന്നും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41881,
    "questionText": " വെള്ളപ്പൊക്ക നിയന്ത്രണാർഥമുള്ള ശ്രീരാമ സാഗർ പ്രൊജക്ട് അഥവാ പോച്ചമ്പാടു പ്രൊജക്ട് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41882,
    "questionText": " ഗോദാവരി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളപ്പൊക്ക നിയന്ത്രണാർഥമുള്ള പ്രൊജക്ട് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീരാമ സാഗർ പ്രൊജക്ട് അഥവാ പോച്ചമ്പാടു പ്രൊജക്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41883,
    "questionText": " എന്താണ് ശ്രീരാമ സാഗർ പ്രൊജക്ട്?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളപ്പൊക്ക നിയന്ത്രണാർഥമുള്ള പ്രൊജക്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41884,
    "questionText": " ’ഇന്ത്യയുടെ ധാതുസംസ്ഥാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41885,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പയിര് നിക്ഷേപമുള്ള രാജ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 41886,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ (ഏഷ്യയിലെയും) ആദ്യത്തെ എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ദിഗ്ബോയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41887,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാലയായ ദിഗ്ബോയ് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 41888,
    "questionText": " മൺസൂൺ കാലാവസ്ഥാ പ്രദേശങ്ങളിൽ വ്യാപകമായി രൂപംകൊള്ളുന്ന മണ്ണേത്?\r\n",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41889,
    "questionText": " കണ്ടൽവനങ്ങളുടെ വളർച്ചയ്ക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണിനമേത്?\r\n",
    "answerText": " പീറ്റ് മണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41890,
    "questionText": " ഗോദാവരി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളപ്പൊക്ക നിയന്ത്രണാർഥമുള്ള പ്രൊജക്ട് ആയ ശ്രീരാമ സാഗർ പ്രോജെക്റ്റിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " പോച്ചമ്പാടു പ്രൊജക്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41891,
    "questionText": " നാസിക്ക്, രാജമുന്ദ്രി എന്നീ പട്ടണങ്ങൾ ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 41892,
    "questionText": " ഗോദാവരി നദിയുടെ തീരത്തുള്ള പ്രസിദ്ധമായ പട്ടണങ്ങൾ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നാസിക്ക്, രാജമുന്ദ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41893,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഢിലെ ദണ്ഡകാരണ്യത്തിൽ ഉത്ഭവിച്ച് ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലേക്കൊഴുകുന്ന പ്രധാന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41894,
    "questionText": " മഹാനദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢിലെ ദണ്ഡകാരണ്യത്തിൽ നിന്നും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41895,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഢിലെ ദണ്ഡകാരണ്യത്തിൽ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന മഹാനദി ഒഴുകുന്നത് ഏത് കടലിലേക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41896,
    "questionText": " സാംബൽപ്പൂർ, കട്ടക്ക് എന്നീ നഗരങ്ങൾ ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മഹാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41897,
    "questionText": " മഹാനദിയുടെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ നഗരങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " സാംബൽപ്പൂർ, കട്ടക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41898,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ നദി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41899,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ പശ്ചിമഘട്ടമലനിരയിലുള്ള മഹബ\r\nലേശ്വറിൽ നിന്നു ഉത്ഭവിക്കുന്ന പ്രധാന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41900,
    "questionText": " കൃഷ്ണ നദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്നുമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ പശ്ചിമഘട്ടമലനിരയിലുള്ള മഹബ\r\nലേശ്വറിൽ നിന്നും "
  },
  {
    "questionNum": 41901,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41902,
    "questionText": " വിജയവാഡ നഗരം ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41903,
    "questionText": " കർണാടക സംസ്ഥാനത്തെ കുടക് ജില്ലയിലുള്ള കാവേരി നദിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനമേത് ?\r\n",
    "answerText": " തലക്കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41904,
    "questionText": " കർണാടക സംസ്ഥാനത്തെ കുടക് ജില്ലയിലുള്ള തലക്കാവേരിയിൽ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തലക്കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41905,
    "questionText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം, ഈറോഡ്, തിരുച്ചിറപ്പിള്ളി, തഞ്ചാവൂർ, കുംബകോണം എന്നീ പട്ടണങ്ങൾ ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41906,
    "questionText": " കാവേരി നദിയുടെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ പട്ടണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം, ഈറോഡ്, തിരുച്ചിറപ്പിള്ളി, തഞ്ചാവൂർ, കുംബകോണം "
  },
  {
    "questionNum": 41907,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂർ പട്ടണം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി നദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41908,
    "questionText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം, ശിവനാസമുദ്രം എന്നീ ദ്വീപുകൾ ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41909,
    "questionText": " കാവേരി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം, ശിവനാസമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41910,
    "questionText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41911,
    "questionText": " ശിവനാസമുദ്രം ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41912,
    "questionText": " മരുഭൂമിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഇന്ത്യയിലെ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ലൂണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41913,
    "questionText": " ലൂണി നദിയുടെ പ്രത്യേകത എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " മരുഭൂമിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഇന്ത്യയിലെ നദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41914,
    "questionText": " ഭ്രംശതാഴ്വരയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഇന്ത്യയിലെ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " നർമദ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41915,
    "questionText": " നർമദ നദി ഒഴുകുന്നത് ഏത് താഴ്വരയിലൂടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭ്രംശതാഴ്വരയിലൂടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41916,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ കൈവഴിയാണ് ബംഗ്ലാദേശിൽ 'ജമുന' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്രയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41917,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദിയുടെ കൈവഴി ബംഗ്ലാദേശിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജമുന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41918,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദിയുടെ കൈവഴി 'ജമുന' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41919,
    "questionText": " സിന്ധുനദി ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലഡാക്കിലെ ലേ പട്ടണം (ജമ്മു-കശ്മീർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41920,
    "questionText": " സിന്ധുനദി ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ജമ്മു-കശ്മീർ(ലഡാക്കിലെ ലേ പട്ടണം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41921,
    "questionText": " ലഡാക്കിലെ ലേ പട്ടണത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദിയേത് ?\r\n",
    "answerText": " സിന്ധുനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41922,
    "questionText": " ഝലം, ചെനാബ്, രവി, ബിയാസ്, സത്‌ലജ് എന്നിവ ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " സിന്ധുവിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41923,
    "questionText": " സിന്ധു നദിയുടെ പോഷകനദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഝലം, ചെനാബ്, രവി, ബിയാസ്, സത്‌ലജ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41924,
    "questionText": " 'ചുവന്ന നദി’, ‘അസമിന്റെ ദുഃഖം' എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41925,
    "questionText": " 'ചുവന്ന നദി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41926,
    "questionText": " ‘അസമിന്റെ ദുഃഖം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41927,
    "questionText": " 'ബിഹാറിന്റെ ദുഃഖം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കോസി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41928,
    "questionText": " കോസി നദി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ബിഹാറിന്റെ ദുഃഖം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41929,
    "questionText": " 'ബംഗാളിന്റെ ദുഃഖം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ദാമോദർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41930,
    "questionText": " ദാമോദർ നദി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘ബംഗാളിന്റെ ദുഃഖം’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41931,
    "questionText": " 'വൃദ്ധ ഗംഗ' എന്ന അപരനാമത്തിൽ\r\nഅറിയപ്പെടുന്ന ഉപദ്വീപിയൻ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41932,
    "questionText": " ഗോദാവരി നദി അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " 'വൃദ്ധ ഗംഗ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41933,
    "questionText": " 'ദക്ഷിണഗംഗ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു നദിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41934,
    "questionText": " കാവേരി നദി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണഗംഗ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41935,
    "questionText": " ’ഒഡിഷയുടെ ദുഃഖം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41936,
    "questionText": " മഹാനദി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘ഒഡിഷയുടെ ദുഃഖം’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41937,
    "questionText": " ചെരുപ്പിന്റെ ആകൃതിയിലുള്ള ഏകകോശ ജീവി?  ",
    "answerText": " പാരാമീസിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 41938,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ജനസാന്ദ്രത? ",
    "answerText": " 382/ചതുരശ്ര കിലോമീറ്ററിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41939,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സ്ത്രീ/ പുരുഷാനുപാതം? ",
    "answerText": " 940/1000"
  },
  {
    "questionNum": 41940,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " ഡോ.രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 41941,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41942,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും ബുദ്ധിയുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 41943,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മണ്ണിനം?\r\n",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 41944,
    "questionText": " ലോക വനവിസ്തൃതിയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 41945,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വന വിസ്തൃതി കൂടിയ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 41946,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ഗോഡ്വിൻ ഓസ്റ്റിൻ (മൗണ്ട് കെ-2) "
  },
  {
    "questionNum": 41947,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന സസ്യം?  ",
    "answerText": " സെക്വയ ജൈജാൻഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 41948,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 41949,
    "questionText": " ആത്മഹത്യാ സഞ്ചികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോശാംശം?  ",
    "answerText": " ലൈസോസോം  "
  },
  {
    "questionNum": 41950,
    "questionText": " സസ്യകാണ്ഡങ്ങളുടെ വളർച്ച ത്വരിതപ്പെടുത്തുകയും വേരുകളുടെ വളർച്ച മന്ദീഭവിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന ഹോർമോണുകൾ?  ",
    "answerText": " ആക്സിനുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 41951,
    "questionText": " സസ്യവർഗീകരണത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " കാൾലിനയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 41952,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പതാകയുടെ ശിൽപ്പി ആരാണ്? ",
    "answerText": " പിങ്കലി വെങ്കയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 41953,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയെ ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ അംഗീകരിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": " 1947 ജൂലായ് 22\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41954,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയുടെ നീളവും വീതിയുമായുള്ള അനുപാതം എത്ര? ",
    "answerText": " 3:2"
  },
  {
    "questionNum": 41955,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയമുദ്ര ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ധർമചക്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41956,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയുടെ മുകളിലുള്ള കുങ്കുമനിറം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ധീരത, ത്യാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41957,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയിലെ ഏത് നിറമാണ് ധീരത, ത്യാഗം എന്നിവയെ സൂചിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കുങ്കുമ നിറം "
  },
  {
    "questionNum": 41958,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയുടെ നടുക്കുള്ള വെള്ളനിറം എന്തിനെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " സത്യം,സമാധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 41959,
    "questionText": " സത്യം,സമാധാനം എന്നിവയെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന ദേശീയപതാകയിലെ നിറമേത് ? ",
    "answerText": " വെള്ളനിറം "
  },
  {
    "questionNum": 41960,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയുടെ താഴെഭാഗത്തുള്ള പച്ചനിറം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സമൃദ്ധി, ഫലപുഷ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 41961,
    "questionText": " സമൃദ്ധി, ഫലപുഷ്ടി എന്നിവയെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന ദേശീയപതാകയിലെ നിറമേത് ? ",
    "answerText": " പച്ചനിറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41962,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക അംഗീകൃത പതാക നിർമാണശാല എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കർണാടകയിലെ ഹൂബ്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41963,
    "questionText": " ദേശീയ മുദ്രയായ ധർമചക്രത്തിന് (അശോകചക്രം) അംഗീകാരം ലഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1950 ജനവരി 26\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41964,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " ”സത്യമേവ ജയതേ” "
  },
  {
    "questionNum": 41965,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ് ”സത്യമേവ ജയതേ”? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 41966,
    "questionText": " ”സത്യമേവ ജയതേ” എന്നത് ഏത് ഉപനിഷത്തിൽ നിന്നും കടമെടുത്തതാണ്? ",
    "answerText": " മുണ്ഡകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 41967,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയ കലണ്ടർ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ശകവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 41968,
    "questionText": " എ.ഡി.78 ൽ ശകവർഷം തുടങ്ങിയ ചക്രവർത്തിയാര്? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41969,
    "questionText": " ദേശീയ പഞ്ചാംഗമായി ശകവർഷകലണ്ടറിന് അംഗീകാരം ലഭിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 22ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41970,
    "questionText": " ദേശീയഗാനമായ 'ജനഗണമന’യുടെ കർത്താവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 41971,
    "questionText": " 'ജനഗണമന'യെ ദേശീയഗാനമായി അംഗീകരിച്ചത് ഏത് വർഷമാണ്? ",
    "answerText": " 1950 ജനവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 41972,
    "questionText": " ദേശീയഗാനം ആലപിക്കാൻ എത്ര സെക്കൻഡുകൾ വേണം? ",
    "answerText": " 52 സെക്കൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41973,
    "questionText": " ’ജനഗണമന’ ആദ്യമായി ആലപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനമേത്? ",
    "answerText": " 1911 ഡിസംബർ 27-ലെ കൊൽക്കത്തെ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 41974,
    "questionText": " ദേശീയഗീതമായ വന്ദേമാതരം രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബങ്കിംചന്ദ്രചാറ്റർജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41975,
    "questionText": " വന്ദേമാതരത്തെ ദേശീയഗീതമായി അംഗീകരിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1950 ജനവരി 24\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41976,
    "questionText": " ഏത് നോവലിലാണ് ‘വന്ദേമാതരം’ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 41977,
    "questionText": " ആനന്ദമഠം എന്ന നോവൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വർഷമേത് ? ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 41978,
    "questionText": " 1896-ലെ കൊൽക്കത്ത കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ ‘വന്ദേമാതരം’ ആദ്യമായി ആലപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41979,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയപക്ഷിയായി മയിലിനെ പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 41980,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവയെ ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയമൃ​ഗമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 41981,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ഡി.ഉദയകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41982,
    "questionText": " പുതിയ ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം ഡി.ഉദയകുമാർ രൂപകൽപ്പന ചെയ്ത വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 41983,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ദശാംശ നാണയ സമ്പ്രദായത്തിലേക്കു മാറിയത് ഏതു വർഷമാണ്? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 41984,
    "questionText": " ഒരു രൂപ ഒഴികെയുള്ള എല്ലാ ബാങ്ക്നോട്ടുകളും അച്ചടിക്കുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 41985,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസി നോട്ടിൽ എത്ര ഭാഷകളിൽ മൂല്യം രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 41986,
    "questionText": " ഒരു രൂപഒഴികെയുള്ള ബാങ്ക്നോട്ടുകളിൽ ഒപ്പിടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41987,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയപുഷ്പം?\r\n",
    "answerText": " താമര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41988,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഫലം?\r\n",
    "answerText": " മാങ്ങ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41989,
    "questionText": " മാങ്ങ ഏത് രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ ഫലം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41990,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയ നദി ?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41991,
    "questionText": " ഭാരതത്തിൻെറ ദേശീയ ജലജീവി ?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗ ഡോൾഫിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41992,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയ പൈതൃകമൃഗം?\r\n",
    "answerText": " ആന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41993,
    "questionText": " ആന ഏത് രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ പൈതൃകമൃഗം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41994,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയ വൃക്ഷം ?\r\n",
    "answerText": " അരയാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41995,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്?\r\n",
    "answerText": " ഹോക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41996,
    "questionText": " ഹോക്കി ഏത് രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41997,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യ എന്റെ രാജ്യമാണ് എന്നു തുടങ്ങുന്ന ദേശീയ പ്രതിജ്ഞ രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പൈദിമാരി വെങ്കിട്ട സുബ്ബറാവു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41998,
    "questionText": " ആരായിരുന്നു പൈദിമാരി വെങ്കിട്ട സുബ്ബറാവു?\r\n",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യ എന്റെ രാജ്യമാണ് എന്നു തുടങ്ങുന്ന ദേശീയ പ്രതിജ്ഞയുടെ രചയിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 41999,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് എത്ര രാജ്യങ്ങളുമായാണ് അതിർത്തിയുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഏഴ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42000,
    "questionText": " ഇന്ത്യ കരയതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യങ്ങളേവ ?\r\n",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്താൻ, പാകിസ്താൻ, ചൈന, ഭൂട്ടാൻ, നേപ്പാൾ, ബംഗ്ലാദേശ്, മ്യാൻമർ\r\n"
  }
]